[
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "anna.zukowska@sejm.pl",
            "rzecznik@sld.org.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/AMZukowska/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/anna_maria_zukowska/"
        ],
        "name": "Anna \u017bukowska",
        "phone_numbers": [
            "226210341"
        ],
        "pos": "460.",
        "twitter_links": [
            "AM_Zukowska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Kukiz'15 - Demokracja Bezpo\u015brednia",
        "club_short": "Kukiz15",
        "emails": [
            "stanislaw.zuk@sejm.pl",
            "romualdsalata@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/zuk.stanislaw.zawidow"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Stanis\u0142aw \u017buk",
        "phone_numbers": [
            "516088687"
        ],
        "pos": "459.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "bozena.zelazowska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/pages/category/Politician/Bo%C5%BCena-%C5%BBelazowska-Pose%C5%82-na-Sejm-RP-112261713584768/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/bozena.zelazowska/"
        ],
        "name": "Bo\u017cena \u017belazowska",
        "phone_numbers": [
            "729885654"
        ],
        "pos": "458.",
        "twitter_links": [
            "bozenazelazowsk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jacek.zalek@sejm.pl",
            "jacekzalek@wp.pl",
            "biuroposelskie@jacekzalek.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jacekzalek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jacekzalek_official/?hl=pl"
        ],
        "name": "Jacek \u017balek",
        "phone_numbers": [
            "858744287"
        ],
        "pos": "457.",
        "twitter_links": [
            "JacekZalek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jacek.swiat@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jacek.swiat.9",
            "https://www.facebook.com/JacekSwiat"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jacekswiat/"
        ],
        "name": "Jacek \u015awiat",
        "phone_numbers": [
            "534249116"
        ],
        "pos": "390.",
        "twitter_links": [
            "jacekswiat"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "adam.sniezek@sejm.pl",
            "biuroposelskie.adamsniezek@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Adam-\u015anie\u017cek-Pose\u0142-na-Sejm-RP-105728107455051"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Adam \u015anie\u017cek",
        "phone_numbers": [
            "782659971"
        ],
        "pos": "389.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "Janusz.Sniadek@sejm.pl",
            "kontakt@januszsniadek.info"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/janusz.sniadek.3/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Janusz \u015aniadek",
        "phone_numbers": [
            "512731418"
        ],
        "pos": "388.",
        "twitter_links": [
            "januszsniadek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "krzysztof.smiszek@sejm.pl",
            "biuro@ksmiszek.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KSmiszek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krzysztof.smiszek/"
        ],
        "name": "Krzysztof \u015amiszek",
        "phone_numbers": [
            "784812822"
        ],
        "pos": "387.",
        "twitter_links": [
            "K_Smiszek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "iwona.sledzinska-katarasinska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/pages/IWONA-%C5%9ALEDZI%C5%83SKA-KATARASI%C5%83SKA/268754989803637"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Iwona \u015aledzi\u0144ska-Katarasi\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "426375627"
        ],
        "pos": "386.",
        "twitter_links": [
            "ikatarasinska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Polskie Sprawy",
        "club_short": "PS",
        "emails": [
            "agnieszka.scigaj@sejm.pl",
            "biuro.ascigaj@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Agnieszka.Scigaj.K15"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CNPJ8nVBgrL/"
        ],
        "name": "Agnieszka \u015acigaj",
        "phone_numbers": [
            "508065732"
        ],
        "pos": "385.",
        "twitter_links": [
            "agascigaj"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "artur.lacki@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ArturLacki4"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/artur_lacki/"
        ],
        "name": "Artur \u0141\u0105cki",
        "phone_numbers": [
            "501319034"
        ],
        "pos": "221.",
        "twitter_links": [
            "ArturLacki"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "magdalena.losko@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Magdalena-%C5%81o%C5%9Bko-Pose%C5%82-na-Sejm-RP-102638134457547/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/magdalenalosko/"
        ],
        "name": "Magdalena \u0141o\u015bko",
        "phone_numbers": [
            "796009910"
        ],
        "pos": "223.",
        "twitter_links": [
            "LoskoMagdalena"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "jan.lopata@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/janlopata"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jan \u0141opata",
        "phone_numbers": [
            "815323580"
        ],
        "pos": "222.",
        "twitter_links": [
            "janeklopata"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "tomasz.lawniczak@sejm.pl",
            "pis.ostrowwielkopolski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Tomasz-%C5%81awniczak-Pose%C5%82-na-Sejm-RP-1665540557027645/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Tomasz \u0141awniczak",
        "phone_numbers": [
            "783331335",
            "539065668"
        ],
        "pos": "220.",
        "twitter_links": [
            "LawniczakTomek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "ireneusz.zyska@sejm.pl",
            "biuro@ireneusz-zyska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/izyska"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/ireneusz_zyska/"
        ],
        "name": "Ireneusz Zyska",
        "phone_numbers": [
            "515194642"
        ],
        "pos": "456.",
        "twitter_links": [
            "ireneusz_zyska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tadeusz.zwiefka@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Tadeusz Zwiefka",
        "phone_numbers": [
            "602776885"
        ],
        "pos": "455.",
        "twitter_links": [
            "tadeuszzwiefka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "wojciech.zubowski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/WojciechZubowskiPL"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Wojciech Zubowski",
        "phone_numbers": [
            "768333886"
        ],
        "pos": "454.",
        "twitter_links": [
            "wzubowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "zbigniew.ziobro@sejm.pl",
            "ziobro.wlosowicz@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ZiobroPL/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zbigniew Ziobro",
        "phone_numbers": [
            "799261099"
        ],
        "pos": "453.",
        "twitter_links": [
            "ziobropl"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050",
        "club_short": "Polska2050",
        "emails": [
            "tomasz.zimoch@sejm.pl",
            "tomasz.zimoch@sejm.gov.pl",
            "info@tomekzimoch.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/TomaszZimochfanpage"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Tomasz Zimoch",
        "phone_numbers": [
            "579975095"
        ],
        "pos": "452.",
        "twitter_links": [
            "tzimoch"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "piotr.zientarski@sejm.pl",
            "biuro@zientarski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Zientarski.Piotr"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Zientarski",
        "phone_numbers": [
            "517871143",
            "943170300"
        ],
        "pos": "451.",
        "twitter_links": [
            "ZientarskiPiotr"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "tomasz.zielinski@sejm.pl",
            "biuro.tzielinski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/tomasz.zielinski.581525"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Tomasz Zieli\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "575000519",
            "845432222"
        ],
        "pos": "450.",
        "twitter_links": [
            "tzielinski1967"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jaroslaw.zielinski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ZielinskiJaro/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jaros\u0142aw Zieli\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "875665548"
        ],
        "pos": "449.",
        "twitter_links": [
            "zielinskijaro"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "urszula.zielinska@sejm.pl",
            "ula.zielinska@partiazieloni.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/urszulasarazielinska/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/zielona_zielinska/"
        ],
        "name": "Urszula Zieli\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "574741656"
        ],
        "pos": "448.",
        "twitter_links": [
            "Ula_Zielinska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "zbigniew.ziejewski@sejm.pl",
            "zbigniewziejewski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ZZiejewskiPSL/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zbigniew Ziejewski",
        "phone_numbers": [
            "604285525"
        ],
        "pos": "447.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "piotr.zgorzelski@sejm.pl",
            "biuroposelskie@piotrzgorzelski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wicemarszalekPiotrZgorzelski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Zgorzelski",
        "phone_numbers": [
            "243669570"
        ],
        "pos": "446.",
        "twitter_links": [
            "PZgorzelskiP"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "witold.zembaczynski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/witold.zembaczynski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Witold Zembaczy\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "881644119"
        ],
        "pos": "445.",
        "twitter_links": [
            "WZembaczynski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "slawomir.zawislak@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poselzawislak",
            "https://www.facebook.com/SlawomirZawislakPoselNaszejZiemi/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "S\u0142awomir Zawi\u015blak",
        "phone_numbers": [
            "846384402"
        ],
        "pos": "444.",
        "twitter_links": [
            "SlawZawislak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "marcelina.zawisza@sejm.pl",
            "biuro@marcelinazawisza.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/mmzawisza/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marcelinazawisza"
        ],
        "name": "Marcelina Zawisza",
        "phone_numbers": [
            "505752177"
        ],
        "pos": "443.",
        "twitter_links": [
            "mmzawisza"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "adrian.zandberg@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/zandberg.razem/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/adrianzandberg/"
        ],
        "name": "Adrian Zandberg",
        "phone_numbers": [
            "734808629"
        ],
        "pos": "442.",
        "twitter_links": [
            "ZandbergRAZEM"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Pose\u0142 niezrzeszony",
        "club_short": "niez",
        "emails": [
            "pawel.zalewski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MEPPawelZalewski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Pawe\u0142 Zalewski",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "441.",
        "twitter_links": [
            "ZalewskiPawel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marek.zagorski@sejm.pl",
            "justynapetkowska1982@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/marekzagorskipl/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marek Zag\u00f3rski",
        "phone_numbers": [
            "697168035"
        ],
        "pos": "440.",
        "twitter_links": [
            "zagorskimarek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "maciej.wasik@sejm.pl",
            "biuro.maciejwasik@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/WasikMaciej"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Maciej W\u0105sik",
        "phone_numbers": [
            "881521870"
        ],
        "pos": "418.",
        "twitter_links": [
            "WasikMaciej"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "michal.wojcik@sejm.pl",
            "biuro@michalwojcik.eu"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MichalMarekWojcik/?ref=ts"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Micha\u0142 W\u00f3jcik",
        "phone_numbers": [
            "322201020"
        ],
        "pos": "437.",
        "twitter_links": [
            "mwojcik_"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Porozumienie Jaros\u0142awa Gowina",
        "club_short": "Porozumienie",
        "emails": [
            "michal.wypij@sejm.pl",
            "kontakt@michalwypij.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poselmichalwypij/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/michalwypij/?hl=pl"
        ],
        "name": "Micha\u0142 Wypij",
        "phone_numbers": [
            "513735470"
        ],
        "pos": "439.",
        "twitter_links": [
            "michalwypij"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "bartlomiej.wroblewski@sejm.pl",
            "biuro@bartlomiejwroblewski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wroblewski.bartlomiej"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/bartlomiej.wroblewski.1975/"
        ],
        "name": "Bart\u0142omiej Wr\u00f3blewski",
        "phone_numbers": [
            "537536194"
        ],
        "pos": "438.",
        "twitter_links": [
            "BWroblewski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "tadeusz.wozniak@sejm.pl",
            "biuro@wozniaktadeusz.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Tadeusz-Wo%C5%BAniak-Pose%C5%82-na-Sejm-RP-437629353091694/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Tadeusz Wo\u017aniak",
        "phone_numbers": [
            "242537871"
        ],
        "pos": "436.",
        "twitter_links": [
            "wozniak_tadeusz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "grzegorz.wozniak@sejm.pl",
            "biuro@grzegorzwozniak.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/grzegorz.adam.wozniak"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Grzegorz Wo\u017aniak",
        "phone_numbers": [
            "257404218"
        ],
        "pos": "435.",
        "twitter_links": [
            "poselwozniak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "michal.wos@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/mwosPL/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/michalwos_official/"
        ],
        "name": "Micha\u0142 Wo\u015b",
        "phone_numbers": [
            "690495505"
        ],
        "pos": "434.",
        "twitter_links": [
            "mwospl"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "boguslaw.wontor@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/BoguslawWontor/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Bogus\u0142aw Wontor",
        "phone_numbers": [
            "683201477"
        ],
        "pos": "433.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "zdzislaw.wolski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wolskizdzislaw/",
            "https://www.facebook.com/people/Zdzis%C5%82aw-Wolski/100008012558342"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zdzis\u0142aw Wolski",
        "phone_numbers": [
            "343440550"
        ],
        "pos": "432.",
        "twitter_links": [
            "posel_z_wolski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "agata.wojtyszek@sejm.pl",
            "agatawoj@poczta.onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/agata.wojtyszek/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/wojtyszekagata/"
        ],
        "name": "Agata Wojtyszek",
        "phone_numbers": [
            "504687588"
        ],
        "pos": "431.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "grzegorz.wojciechowski@sejm.pl",
            "biurorawa@interia.pl",
            "biurorawa19@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/grzegorzwojciechowskipis/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Grzegorz Wojciechowski",
        "phone_numbers": [
            "504614232"
        ],
        "pos": "430.",
        "twitter_links": [
            "grzegorzwojci16"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "anna.wojciechowska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/AnnaWojciechowska.Elk/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anna Wojciechowska",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "429.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "elzbieta.witek@sejm.pl",
            "biuro.ew@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/EWitek.Sejm/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "El\u017cbieta Witek",
        "phone_numbers": [
            "768705132"
        ],
        "pos": "428.",
        "twitter_links": [
            "elzbietawitek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "mariusz.witczak@sejm.pl",
            "kalisz.platforma@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/witczakmariusz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Mariusz Witczak",
        "phone_numbers": [
            "509151816"
        ],
        "pos": "427.",
        "twitter_links": [
            "mswitczak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "robert.winnicki@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/robertwinnickipubliczny"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/robertwinnicki/"
        ],
        "name": "Robert Winnicki",
        "phone_numbers": [
            "48881218494"
        ],
        "pos": "426.",
        "twitter_links": [
            "robertwinnicki"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "ryszard.wilczynski@sejm.pl",
            "biuroposelskie.wilczynski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wilczynski.ryszard/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/ryszard_wilczynski_/"
        ],
        "name": "Ryszard Wilczy\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "536357556"
        ],
        "pos": "425.",
        "twitter_links": [
            "wilczynski_r"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "monika.wielichowska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/Monika-Wielichowska-481447125226247/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CNWo7XMjM-H/"
        ],
        "name": "Monika Wielichowska",
        "phone_numbers": [
            "503350899"
        ],
        "pos": "424.",
        "twitter_links": [
            "mwielichowska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "dariusz.wieczorek@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoselDariuszWieczorek/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Dariusz Wieczorek",
        "phone_numbers": [
            "607300606"
        ],
        "pos": "423.",
        "twitter_links": [
            "wieczorekdarek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "patryk.wicher@sejm.pl",
            "biuro.patrykwicher@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/wicher.patryk/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Patryk Wicher",
        "phone_numbers": [
            "577201701"
        ],
        "pos": "422.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marek.wesoly@sejm.pl",
            "kontakt@marekwesoly.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MarekWesolyRudaSlaska/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marek Weso\u0142y",
        "phone_numbers": [
            "327069737"
        ],
        "pos": "421.",
        "twitter_links": [
            "MarekWesoly",
            "wesomarek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "rafal.weber@sejm.pl",
            "biuroposelskie@vp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/RafalWebber",
            "https://www.facebook.com/WeberRafal"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Rafa\u0142 Weber",
        "phone_numbers": [
            "737797265"
        ],
        "pos": "420.",
        "twitter_links": [
            "weberrafal"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "marta.wcislo@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wcislomarta/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/martawcisloposel/"
        ],
        "name": "Marta Wcis\u0142o",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "419.",
        "twitter_links": [
            "MartaWcis"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "jaroslaw.walesa@sejm.pl",
            "jaroslawwalesa@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Walesa.Jaroslaw/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jwalesa/"
        ],
        "name": "Jaros\u0142aw Wa\u0142\u0119sa",
        "phone_numbers": [
            "583549946"
        ],
        "pos": "411.",
        "twitter_links": [
            "WalesaJL"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "piotr.wawrzyk@sejm.pl",
            "biuro.piotrwawrzyk@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ministerPiotrWawrzyk/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Wawrzyk",
        "phone_numbers": [
            "573207559"
        ],
        "pos": "417.",
        "twitter_links": [
            "Piotr_Wawrzyk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "malgorzata.wassermann@sejm.pl",
            "biuro@mwassermann.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/malgorzata.wassermann/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/malgorzatawassermann/"
        ],
        "name": "Ma\u0142gorzata Wassermann",
        "phone_numbers": [
            "604352535"
        ],
        "pos": "416.",
        "twitter_links": [
            "wassermann_ma"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jan.warzecha@sejm.pl",
            "biuro@janwarzecha.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poseljanwarzecha/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jan Warzecha",
        "phone_numbers": [
            "146833833",
            "602300713"
        ],
        "pos": "415.",
        "twitter_links": [
            "janwarzechapl"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "robert.warwas@sejm.pl",
            "biuro.dabrowagornicza@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Robert-Warwas-127512757302217/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/robertwarwas/"
        ],
        "name": "Robert Warwas",
        "phone_numbers": [
            "733739990"
        ],
        "pos": "414.",
        "twitter_links": [
            "robert_warwas"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "teresa.wargocka@sejm.pl",
            "biuro@wargockateresa.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/teresa.wargocka/timeline"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Teresa Wargocka",
        "phone_numbers": [
            "506967363"
        ],
        "pos": "413.",
        "twitter_links": [
            "teresawargocka",
            "TWargocka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marcin.warchol@sejm.pl",
            "biuro.mwarchol@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/warcholpl"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marcinwarchol_rzeszow/"
        ],
        "name": "Marcin Warcho\u0142",
        "phone_numbers": [
            "692969004"
        ],
        "pos": "412.",
        "twitter_links": [
            "marcinwarchol"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "Piotr.Uscinski@sejm.pl",
            "biuro@uscinski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoselUscinski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr U\u015bci\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "731970077"
        ],
        "pos": "410.",
        "twitter_links": [
            "piotruscinski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "piotr.uruski@sejm.pl",
            "piotr.uruski@gov.pl",
            "biuro.poselpiotruruski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/UruskiPiotr"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Uruski",
        "phone_numbers": [
            "134634334"
        ],
        "pos": "409.",
        "twitter_links": [
            "uruskipiotr"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "michal.urbaniak@sejm.pl",
            "lukasz.kosiorek87@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/mp.urbaniak"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/michal_urbaniak_/"
        ],
        "name": "Micha\u0142 Urbaniak",
        "phone_numbers": [
            "517340952"
        ],
        "pos": "408.",
        "twitter_links": [
            "urbaniak_michal"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "Jaroslaw.Urbaniak@sejm.pl",
            "poczta@jaroslawurbaniak.pl",
            "platformaostrow@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/urbaniak.jaroslaw",
            "https://www.facebook.com/UrbaniakJ"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/urbaniak.jaroslaw/"
        ],
        "name": "Jaros\u0142aw Urbaniak",
        "phone_numbers": [
            "726210728"
        ],
        "pos": "407.",
        "twitter_links": [
            "_urbaniakj"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "katarzyna.ueberhan@sejm.pl",
            "biuro.poselskie@ueberhan.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KUeberhan"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/katarzyna_ueberhan/"
        ],
        "name": "Katarzyna Ueberhan",
        "phone_numbers": [
            "505715618"
        ],
        "pos": "406.",
        "twitter_links": [
            "KUeberhan"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "robert.tyszkiewicz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/roberttyszkiewicz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Robert Tyszkiewicz",
        "phone_numbers": [
            "857326329"
        ],
        "pos": "405.",
        "twitter_links": [
            "rtyszkiewicz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Kukiz'15 - Demokracja Bezpo\u015brednia",
        "club_short": "Kukiz15",
        "emails": [
            "stanislaw.tyszka@sejm.pl",
            "kontakt@stanislawtyszka.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/stanislaw.tyszka"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/stanislawtyszka/"
        ],
        "name": "Stanis\u0142aw Tyszka",
        "phone_numbers": [
            "694935650"
        ],
        "pos": "404.",
        "twitter_links": [
            "styszka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "Sylwester.Tulajew@sejm.pl",
            "tulajew.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/tulajew"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/tulajew/"
        ],
        "name": "Sylwester Tu\u0142ajew",
        "phone_numbers": [
            "813077797"
        ],
        "pos": "403.",
        "twitter_links": [
            "tulajew"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "krzysztof.tuduj@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/krzysztoftuduj"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/tudujkrzysztof/"
        ],
        "name": "Krzysztof Tuduj",
        "phone_numbers": [
            "881530447"
        ],
        "pos": "402.",
        "twitter_links": [
            "TudujKrzysztof"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "krzysztof.truskolaski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/k.truskolaski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof Truskolaski",
        "phone_numbers": [
            "533312525"
        ],
        "pos": "401.",
        "twitter_links": [
            "ktruskolaski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "Mariusz.Trepka@sejm.pl",
            "mariusztrepka.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/TrepkaMariusz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mariusz.trepka/"
        ],
        "name": "Mariusz Trepka",
        "phone_numbers": [
            "787061597"
        ],
        "pos": "400.",
        "twitter_links": [
            "mariusztrepka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "tomasz.trela@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poselTTrela"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/poselttrela/"
        ],
        "name": "Tomasz Trela",
        "phone_numbers": [
            "600789333"
        ],
        "pos": "399.",
        "twitter_links": [
            "poselTTrela"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "malgorzata.tracz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/GoTracz/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/go_tracz/"
        ],
        "name": "Ma\u0142gorzata Tracz",
        "phone_numbers": [
            "570218166"
        ],
        "pos": "398.",
        "twitter_links": [
            "GoTracz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "cezary.tomczyk@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Cezary-Tomczyk-164184896961884"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/cezarytomczyk/"
        ],
        "name": "Cezary Tomczyk",
        "phone_numbers": [
            "438263331"
        ],
        "pos": "397.",
        "twitter_links": [
            "ctomczyk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "jacek.tomczak@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poselTomczak"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jacek Tomczak",
        "phone_numbers": [
            "618657056"
        ],
        "pos": "396.",
        "twitter_links": [
            "jacek_tomczak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "wlodzimierz.tomaszewski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wlodzimierztomaszewskilodz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "W\u0142odzimierz Tomaszewski",
        "phone_numbers": [
            "697740312"
        ],
        "pos": "395.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "tadeusz.tomaszewski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/taddek.tomaszewski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Tadeusz Tomaszewski",
        "phone_numbers": [
            "601287775"
        ],
        "pos": "394.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "ryszard.terlecki@sejm.pl",
            "biuro@ryszardterlecki.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ryszardterlecki"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Ryszard Terlecki",
        "phone_numbers": [
            "124214776"
        ],
        "pos": "393.",
        "twitter_links": [
            "RyszardTerlecki"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "robert.telus@sejm.pl",
            "telusrobert.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/Robert-Telus-185496854843588/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/roberttelus/"
        ],
        "name": "Robert Telus",
        "phone_numbers": [
            "446461588"
        ],
        "pos": "392.",
        "twitter_links": [
            "RobertTelus"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "krzysztof.tchorzewski@sejm.pl",
            "biuro@tchorzewski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Krzysztof-Tch%C3%B3rzewski-1619161438342114/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof Tch\u00f3rzewski",
        "phone_numbers": [
            "256444407"
        ],
        "pos": "391.",
        "twitter_links": [
            "Tchorzewski_K",
            "minenergii"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "waldemar.slugocki@sejm.pl",
            "kontakt@waldemarslugocki.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/slugockiwaldemar"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/waldemarslugocki/"
        ],
        "name": "Waldemar S\u0142ugocki",
        "phone_numbers": [
            "684539032"
        ],
        "pos": "347.",
        "twitter_links": [
            "WSlugocki"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "szymon.szynkowskivelsek@sejm.pl",
            "szymonszynkowski@onet.eu",
            "biuro@szynkowski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/szynkowskivelsek/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Szymon Szynkowski vel S\u0119k",
        "phone_numbers": [
            "535370885"
        ],
        "pos": "384.",
        "twitter_links": [
            "szsz_velsek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "katarzyna.sojka@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/katarzyna.sojka.754"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Katarzyna S\u00f3jka",
        "phone_numbers": [
            "691101020"
        ],
        "pos": "357.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "adam.szlapka@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/adamszlapka/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/adamszlapka/"
        ],
        "name": "Adam Sz\u0142apka",
        "phone_numbers": [
            "48735442046"
        ],
        "pos": "375.",
        "twitter_links": [
            "adamszlapka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tomasz.szymanski@sejm.pl",
            "kontakt@tomaszszymanski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Tomasz-Szyma%C5%84ski-230799346985035/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Tomasz Szyma\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "566335242"
        ],
        "pos": "383.",
        "twitter_links": [
            "tomekszymanski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "ewa.szymanska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/szymanskadosejmu/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/poselszymanskaewa/"
        ],
        "name": "Ewa Szyma\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "768180027"
        ],
        "pos": "382.",
        "twitter_links": [
            "Ewaszymaska12"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "stanislaw.szwed@sejm.pl",
            "stanislawszwed.biuro@onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/people/Stanis%C5%82aw-Szwed/100002332155778"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/stanislawszwed/"
        ],
        "name": "Stanis\u0142aw Szwed",
        "phone_numbers": [
            "338217162"
        ],
        "pos": "381.",
        "twitter_links": [
            "stanislaw_szwed"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "lukasz.szumowski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/\u0141ukasz-Szumowski-641649399779234/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "\u0141ukasz Szumowski",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "380.",
        "twitter_links": [
            "szumowskilukasz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "krystyna.szumilas@sejm.pl",
            "biuro@szumilas.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/krystynaszumilas"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krystyna_szumilas/"
        ],
        "name": "Krystyna Szumilas",
        "phone_numbers": [
            "504145951"
        ],
        "pos": "379.",
        "twitter_links": [
            "kr_szumilas"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "Krzysztof.Szulowski@sejm.pl",
            "szulowskikrzysztof@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/prof.krzysztofszulowski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof Szulowski",
        "phone_numbers": [
            "818881260"
        ],
        "pos": "378.",
        "twitter_links": [
            "KrzychSzulowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Polskie Sprawy",
        "club_short": "PS",
        "emails": [
            "pawel.szramka@sejm.pl",
            "biuro@pawelszramka.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/SzramkaPawel"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pawel_szramka/"
        ],
        "name": "Pawe\u0142 Szramka",
        "phone_numbers": [
            "698103354"
        ],
        "pos": "377.",
        "twitter_links": [
            "p_szramka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "jan.szopinski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Jan-Szopi\u0144ski-123154604378141"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jan Szopi\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "696522931"
        ],
        "pos": "376.",
        "twitter_links": [
            "JanSzopinski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "andrzej.szlachta@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoselAndrzejSzlachta"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Andrzej Szlachta",
        "phone_numbers": [
            "178251103"
        ],
        "pos": "374.",
        "twitter_links": [
            "andrzejszlachta"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "andrzej.szewinski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/aszewinski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Andrzej Szewi\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "513857384"
        ],
        "pos": "373.",
        "twitter_links": [
            "aszewinski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "andrzej.szejna@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/szejnaa"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/andrzejszejna/"
        ],
        "name": "Andrzej Szejna",
        "phone_numbers": [
            "665481051"
        ],
        "pos": "372.",
        "twitter_links": [
            "AndrzejSzejna"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "pawel.szefernaker@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/szefernaker/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/szefernaker/"
        ],
        "name": "Pawe\u0142 Szefernaker",
        "phone_numbers": [
            "604603422"
        ],
        "pos": "371.",
        "twitter_links": [
            "szefernaker"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jozefa.szczurek-zelazko@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/J%C3%B3zefa-Szczurek-%C5%BBelazko-848634851899009/?fref=photo"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jozefaszczurekzelazko/"
        ],
        "name": "J\u00f3zefa Szczurek-\u017belazko",
        "phone_numbers": [
            "146863203"
        ],
        "pos": "370.",
        "twitter_links": [
            "szczurekzelazko"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "aleksandra.szczudlo@sejm.pl",
            "szczudlo.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ASzczudlo8"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CGxmFJyFnuw/"
        ],
        "name": "Aleksandra Szczud\u0142o",
        "phone_numbers": [
            "532607127"
        ],
        "pos": "369.",
        "twitter_links": [
            "szczudlo_a"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "michal.szczerba@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/posel.szczerba"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/michal.szczerba/"
        ],
        "name": "Micha\u0142 Szczerba",
        "phone_numbers": [
            "228280952"
        ],
        "pos": "368.",
        "twitter_links": [
            "michalszczerba"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "wieslaw.szczepanski@sejm.pl",
            "biuro.szczepanski@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wieslaw.szczepanski.poselnasejmRP/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CNMiktWnWAh/"
        ],
        "name": "Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "655490995",
            "697464606",
            "607847294",
            "693838334",
            "512106818"
        ],
        "pos": "367.",
        "twitter_links": [
            "Szczepanski2019"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "artur.szalabawka@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/arturszalabawka/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Artur Sza\u0142abawka",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "365.",
        "twitter_links": [
            "arturszalabawka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "wojciech.szarama@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Wojciech-Szarama-Pose\u0142-na-Sejm-RP-110219780325217"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Wojciech Szarama",
        "phone_numbers": [
            "784075818"
        ],
        "pos": "366.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marek.suski@sejm.pl",
            "bpms@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/mwsuski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marek Suski",
        "phone_numbers": [
            "483625032"
        ],
        "pos": "364.",
        "twitter_links": [
            "mareksuski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050",
        "club_short": "Polska2050",
        "emails": [
            "miroslaw.suchon@sejm.pl",
            "biuro@suchon.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MiroslawSuchon/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CLHQoC2nM_h/"
        ],
        "name": "Miros\u0142aw Sucho\u0144",
        "phone_numbers": [
            "570027100"
        ],
        "pos": "363.",
        "twitter_links": [
            "miroslawsuchon"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "beata.strzalka@sejm.pl",
            "biuro.bstrzalka@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/beatastrzalkaPL"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Beata Strza\u0142ka",
        "phone_numbers": [
            "517216245"
        ],
        "pos": "362.",
        "twitter_links": [
            "StrzaBeata"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "franciszek.sterczewski@sejm.pl",
            "ahoj@franeksterczewski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/FranekSterczewski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/franeksterczewski/"
        ],
        "name": "Franciszek Sterczewski",
        "phone_numbers": [
            "500031769"
        ],
        "pos": "361.",
        "twitter_links": [
            "f_sterczewski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "dariusz.stefaniuk@sejm.pl",
            "sekretariat@bialapodlaska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/darek.stefaniuk",
            "https://www.facebook.com/stefaniukoficjalnie"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/d.stefaniuk/"
        ],
        "name": "Dariusz Stefaniuk",
        "phone_numbers": [
            "833433677"
        ],
        "pos": "360.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "miroslawa.stachowiak-rozecka@sejm.pl",
            "miroslawa.stachowiakrozecka@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/rozecka/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/ByapcLqlvqP/"
        ],
        "name": "Miros\u0142awa Stachowiak-R\u00f3\u017cecka",
        "phone_numbers": [
            "668606609"
        ],
        "pos": "359.",
        "twitter_links": [
            "rozeckapl"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Porozumienie Jaros\u0142awa Gowina",
        "club_short": "Porozumienie",
        "emails": [
            "magdalena.sroka@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoselNaSejmRP"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/srokamagdalena100/"
        ],
        "name": "Magdalena Sroka",
        "phone_numbers": [
            "530208483"
        ],
        "pos": "358.",
        "twitter_links": [
            "MagdalenaSroka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "dobromir.sosnierz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/dobromir.sosnierz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/dobromir.sosnierz/"
        ],
        "name": "Dobromir So\u015bnierz",
        "phone_numbers": [
            "723306356"
        ],
        "pos": "354.",
        "twitter_links": [
            "d_sosnierz",
            "SosnierzTv"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Polskie Sprawy",
        "club_short": "PS",
        "emails": [
            "andrzej.sosnierz@sejm.pl",
            "biuro.sosnierz@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/AndrzejSosnierzz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Andrzej So\u015bnierz",
        "phone_numbers": [
            "504977789"
        ],
        "pos": "353.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "anita.sowinska@sejm.pl",
            "biuro@anitasowinska.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/SowinskaAnita/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/anitasowinska/"
        ],
        "name": "Anita Sowi\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "535845431"
        ],
        "pos": "356.",
        "twitter_links": [
            "anitasowinska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "marek.sowa@sejm.pl",
            "biuro@mareksowa.eu"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/mareksowa.fanpage/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CM1McLPHXiD/"
        ],
        "name": "Marek Sowa",
        "phone_numbers": [
            "509260622"
        ],
        "pos": "355.",
        "twitter_links": [
            "sowamarek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "boguslaw.sonik@sejm.pl",
            "bsonik@o2.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/BoguslawSonik"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/boguslaw_sonik/"
        ],
        "name": "Bogus\u0142aw Sonik",
        "phone_numbers": [
            "602827657"
        ],
        "pos": "352.",
        "twitter_links": [
            "sonikboguslaw"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "agnieszka.soin@sejm.pl",
            "biuro.soin@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Agnieszka-SOIN-Radna-MSt-Warszawy-966671346710115/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/B89cUz4hkec/"
        ],
        "name": "Agnieszka Soin",
        "phone_numbers": [
            "793716109"
        ],
        "pos": "351.",
        "twitter_links": [
            "soinagnieszka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "artur.sobon@sejm.pl",
            "posel.sobon@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/sobonartur"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/artur_sobon_pis/"
        ],
        "name": "Artur Sobo\u0144",
        "phone_numbers": [
            "814580022"
        ],
        "pos": "350.",
        "twitter_links": [
            "sobonartur"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "krzysztof.sobolewski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KrzysztofSobolewskiPiS"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof  Sobolewski",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "349.",
        "twitter_links": [
            "AC_Sobol"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "kazimierz.smolinski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Kazimierz.Smolinski11"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kazimierz_smolinski/"
        ],
        "name": "Kazimierz Smoli\u0144ski",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "348.",
        "twitter_links": [
            "kazimierz25",
            "KaziSmolinski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "slawomir.skwarek@sejm.pl",
            "posel.skwarek@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/SlawomirSkwarek/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CMg1o1fsmJX/"
        ],
        "name": "S\u0142awomir Skwarek",
        "phone_numbers": [
            "881739855"
        ],
        "pos": "346.",
        "twitter_links": [
            "SkwarekSlawomir"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "krystyna.skowronska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/LiderPoNaPodkarpaciu"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/skowronska_krysia_po/"
        ],
        "name": "Krystyna Skowro\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "175864990"
        ],
        "pos": "345.",
        "twitter_links": [
            "Skowronska_PO"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "zdzislaw.sipiera@sejm.pl",
            "biuro.poselskie@sipiera.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/zdzislawsipiera"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zdzis\u0142aw Sipiera",
        "phone_numbers": [
            "539976563"
        ],
        "pos": "344.",
        "twitter_links": [
            "SipieraAw"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "bartlomiej.sienkiewicz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/SienkiewiczB"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/bartlomiej_sienkiewicz/"
        ],
        "name": "Bart\u0142omiej Sienkiewicz",
        "phone_numbers": [
            "782148973"
        ],
        "pos": "343.",
        "twitter_links": [
            "BartSienkiewicz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tomasz.siemoniak@sejm.pl",
            "biuro@tomaszsiemoniak.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/TomaszSiemoniakPL/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/tomaszsiemoniak/"
        ],
        "name": "Tomasz Siemoniak",
        "phone_numbers": [
            "746657830"
        ],
        "pos": "342.",
        "twitter_links": [
            "tomaszsiemoniak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "czeslaw.siekierski@sejm.pl",
            "zpiecaba.biuro@gmail.com",
            "eurobiurokielce@op.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/czeslawsiekierski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Czes\u0142aw Siekierski",
        "phone_numbers": [
            "695912415",
            "413449996"
        ],
        "pos": "341.",
        "twitter_links": [
            "CzSiekierski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "krystyna.sibinska@sejm.pl",
            "sibinska.krystyna@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/k.sibinska"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krystynasibinska/"
        ],
        "name": "Krystyna Sibi\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "732922633"
        ],
        "pos": "340.",
        "twitter_links": [
            "sibinska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.siarkowska@sejm.pl",
            "biuro.siarkowska@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/AnnaMariaSiarkowska/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/B1yRPTmibzC/"
        ],
        "name": "Anna  Siarkowska",
        "phone_numbers": [
            "518488220"
        ],
        "pos": "339.",
        "twitter_links": [
            "annasiarkowska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "edward.siarka@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/EdwardSiarka"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Edward Siarka",
        "phone_numbers": [
            "182664202"
        ],
        "pos": "338.",
        "twitter_links": [
            "ESiarka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "joanna.senyszyn@sejm.pl",
            "senyszyn@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/joanna.senyszyn.35"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/senyszynjoanna/"
        ],
        "name": "Joanna Senyszyn",
        "phone_numbers": [
            "501535293"
        ],
        "pos": "337.",
        "twitter_links": [
            "senyszyn_joanna"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jaroslaw.sellin@sejm.pl",
            "biuro@sellin.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Jaros%C5%82aw-Sellin-oficjalna-strona-251126394921117/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jaros\u0142aw Sellin",
        "phone_numbers": [
            "586612333"
        ],
        "pos": "336.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "malgorzata.sekula-szmajdzinska@sejm.pl",
            "malgorzata@szmajdzinska.pl",
            "biuro.szmajdzinska@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/malgorzatasekulaszmajdzinska"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Ma\u0142gorzata Seku\u0142a-Szmajdzi\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "508056899"
        ],
        "pos": "335.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "lukasz.schreiber@sejm.pl",
            "biuro.schreiber@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poselschreiberlukasz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "\u0141ukasz Schreiber",
        "phone_numbers": [
            "523460028"
        ],
        "pos": "334.",
        "twitter_links": [
            "lukaszschreiber"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.schmidt-rodziewicz@sejm.pl",
            "biuro_jaroslaw@annaschmidt.info"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/annaschmidt.info"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anna Schmidt",
        "phone_numbers": [
            "790606656"
        ],
        "pos": "333.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "joanna.scheuring-wielgus@sejm.pl",
            "biuro@joannasw.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/j.scheuringwielgus"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/joanna.sw/"
        ],
        "name": "Joanna Scheuring-Wielgus",
        "phone_numbers": [
            "881927448"
        ],
        "pos": "332.",
        "twitter_links": [
            "joankasw"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "grzegorz.schetyna@sejm.pl",
            "biuro@schetyna.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/G.Schetyna/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/grzegorz_schetyna/"
        ],
        "name": "Grzegorz Schetyna",
        "phone_numbers": [
            "713410310"
        ],
        "pos": "331.",
        "twitter_links": [
            "schetynadlapo"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "wojciech.saluga@sejm.pl",
            "poselsaluga@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wojciech.saluga"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/wojciech_saluga/"
        ],
        "name": "Wojciech Sa\u0142uga",
        "phone_numbers": [
            "538921964"
        ],
        "pos": "328.",
        "twitter_links": [
            "WojciechSaluga"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "marek.sawicki@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MarekSawickiPsl"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marek Sawicki",
        "phone_numbers": [
            "257812571"
        ],
        "pos": "330.",
        "twitter_links": [
            "sawickimarek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jacek.sasin@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jacek.sasin.1"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jsasinoficjalnie/"
        ],
        "name": "Jacek Sasin",
        "phone_numbers": [
            "833433677"
        ],
        "pos": "329.",
        "twitter_links": [
            "sasinjacek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "piotr.sak@sejm.pl",
            "biuroposelskiesak@gmail.com",
            "adwokat@piotrsak.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/6PiotrSAK/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Sak",
        "phone_numbers": [
            "883960100"
        ],
        "pos": "327.",
        "twitter_links": [
            "piotrsak5"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Kukiz'15 - Demokracja Bezpo\u015brednia",
        "club_short": "Kukiz15",
        "emails": [
            "jaroslaw.sachajko@sejm.pl",
            "posel.jaroslaw.sachajko@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/jsachajko",
            "https://www.facebook.com/Jaroslaw.Sachajko.K15"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jsachajko/"
        ],
        "name": "Jaros\u0142aw Sachajko",
        "phone_numbers": [
            "884020207"
        ],
        "pos": "326.",
        "twitter_links": [
            "jsachajko"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "marek.rzasa@sejm.pl",
            "marek.rzasa@wp.pl",
            "biuro@marekrzasa.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/pages/category/Politician/Marek-Rz%C4%85sa-Licz%C4%85-si%C4%99-ludzie-639552059828101/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marekrzasa/"
        ],
        "name": "Marek Rz\u0105sa",
        "phone_numbers": [
            "166701588"
        ],
        "pos": "323.",
        "twitter_links": [
            "marekrzasa1"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "tomasz.rzymkowski@sejm.pl",
            "biuro@rzymkowski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/tomasz.rzymkowski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/tomasz.rzymkowski/"
        ],
        "name": "Tomasz Rzymkowski",
        "phone_numbers": [
            "535411160"
        ],
        "pos": "325.",
        "twitter_links": [
            "trzymkowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "jaroslaw.rzepa@sejm.pl",
            "lobez@jaroslawrzepa.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/RzepaJaroslaw",
            "https://pl-pl.facebook.com/people/Jaros%C5%82aw-Rzepa/100006976213739"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/rzepajaroslaw/"
        ],
        "name": "Jaros\u0142aw Rzepa",
        "phone_numbers": [
            "660300023"
        ],
        "pos": "324.",
        "twitter_links": [
            "jarek_rzepa"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "pawel.rychlik@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/people/Pawe%C5%82-Rychlik/100000784417563",
            "https://www.facebook.com/rychlik2018/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Pawe\u0142 Rychlik",
        "phone_numbers": [
            "665660166"
        ],
        "pos": "322.",
        "twitter_links": [
            "rychlik_pawel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "jakub.rutnicki@sejm.pl",
            "biuro@jakubrutnicki.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoselJakubRutnicki/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/rutnicki_wlkp/"
        ],
        "name": "Jakub Rutnicki",
        "phone_numbers": [
            "612922501"
        ],
        "pos": "321.",
        "twitter_links": [
            "KubaRutnicki"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "marek.rutka@sejm.pl",
            "biuro@marekrutka.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/RutkaMarek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marekrutka/"
        ],
        "name": "Marek Rutka",
        "phone_numbers": [
            "796867769"
        ],
        "pos": "320.",
        "twitter_links": [
            "mariakatarzyna",
            "MarekRutka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "grzegorz.rusiecki@sejm.pl",
            "gurus@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/rusieckigrzegorz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Grzegorz Rusiecki",
        "phone_numbers": [
            "782181003",
            "607655663"
        ],
        "pos": "319.",
        "twitter_links": [
            "glissar"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "uszula.rusecka@sejm.pl",
            "biuro@urszularusecka.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/u.rusecka",
            "https://www.facebook.com/ruseckaurszula"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Urszula Rusecka",
        "phone_numbers": [
            "572981700"
        ],
        "pos": "318.",
        "twitter_links": [
            "urszularusecka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "andrzej.rozenek@sejm.pl",
            "rozenek.biuroposelskie@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/AndrzejRozenek2019/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/andrzejrozenek2019/"
        ],
        "name": "Andrzej Rozenek",
        "phone_numbers": [
            "693888212"
        ],
        "pos": "317.",
        "twitter_links": [
            "ARozenek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "dariusz.rosati@sejm.pl",
            "katarzyna.jozwiak@rosati.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/prof.Dariusz.Rosati/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/dariuszrosati/"
        ],
        "name": "Dariusz Rosati",
        "phone_numbers": [
            "798796119"
        ],
        "pos": "316.",
        "twitter_links": [
            "dariuszrosati"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "monika.rosa@sejm.pl",
            "biuro.rosa@nowoczesna.org"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/RosaMonikaAnna/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/monikaannarosa/"
        ],
        "name": "Monika Rosa",
        "phone_numbers": [
            "324004377"
        ],
        "pos": "315.",
        "twitter_links": [
            "moanrosa"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "ireneusz.ras@sejm.pl",
            "kontakt@ireneuszras.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/IrekRas",
            "https://www.facebook.com/Posel.IreneuszRas"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/ireneusz_ras/"
        ],
        "name": "Ireneusz Ra\u015b",
        "phone_numbers": [
            "126470941"
        ],
        "pos": "313.",
        "twitter_links": [
            "irekras",
            "IreneuszRas"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "zbigniew.rau@sejm.pl",
            "biurozbigniewrau@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Zbigniew-Rau-1260589107386608/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/B07395wIX7f/"
        ],
        "name": "Zbigniew Rau",
        "phone_numbers": [
            "789196056"
        ],
        "pos": "314.",
        "twitter_links": [
            "RauZbigniew"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "elzbieta.plonka@sejm.pl",
            "biuro.poselskie.eplonka@o2.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/people/El%C5%BCbieta-P%C5%82onka/100040889051841",
            "https://www.facebook.com/elzbietaplonka1"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "El\u017cbieta P\u0142onka",
        "phone_numbers": [
            "539610111",
            "502750563"
        ],
        "pos": "300.",
        "twitter_links": [
            "Elbieta55585205"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "kacper.plazynski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/KacperPlazynski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kacperplazynski/"
        ],
        "name": "Kacper P\u0142a\u017cy\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "691355040"
        ],
        "pos": "299.",
        "twitter_links": [
            "KacperPlazynski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "malgorzata.pepek@sejm.pl",
            "malgorzatapepek.biuro@poczta.onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "http://pl-pl.facebook.com/malgorzata.pepek?sk=info"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/malgorzatapepek/"
        ],
        "name": "Ma\u0142gorzata P\u0119pek",
        "phone_numbers": [
            "338610033"
        ],
        "pos": "290.",
        "twitter_links": [
            "malgorzatapepek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "grzegorz.puda@sejm.pl",
            "puda.sejm@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Grzegorz-Puda-182641961933584/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/grzegorzpuda/"
        ],
        "name": "Grzegorz Puda",
        "phone_numbers": [
            "504930563"
        ],
        "pos": "312.",
        "twitter_links": [
            "grzegorzpuda"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "jacek.protasiewicz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ProtasiewiczJ/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jacek_protasiewicz/"
        ],
        "name": "Jacek Protasiewicz",
        "phone_numbers": [
            "510804362"
        ],
        "pos": "311.",
        "twitter_links": [
            "protasiewiczj"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "jacek.protas@sejm.pl",
            "jacek.protas@biuroposelskie.eu"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/Jacek-Protas-130955346972893/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jacekprotas/"
        ],
        "name": "Jacek Protas",
        "phone_numbers": [
            "603910517"
        ],
        "pos": "310.",
        "twitter_links": [
            "jacek_protas"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "malgorzata.prokop-paczkowska@sejm.pl",
            "biuroposelskiempp@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/mprokoppaczkowska"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mprokoppaczkowska/"
        ],
        "name": "Ma\u0142gorzata Prokop-Paczkowska",
        "phone_numbers": [
            "607435341"
        ],
        "pos": "309.",
        "twitter_links": [
            "M_Prokop_P"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marcin.porzucek@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/posel.marcin.porzucek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marcin Porzucek",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "308.",
        "twitter_links": [
            "MarcinPorzucek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "violetta.porowska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/violetta.porowska/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/v_porowska/"
        ],
        "name": "Violetta Porowska",
        "phone_numbers": [
            "790493350"
        ],
        "pos": "307.",
        "twitter_links": [
            "V_Porowska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "pawel.poncyljusz@sejm.pl",
            "biuro.poncyljusz@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Poncyljusz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CMmlZyMnPIJ/"
        ],
        "name": "Pawe\u0142 Poncyljusz",
        "phone_numbers": [
            "608868424"
        ],
        "pos": "306.",
        "twitter_links": [
            "PawelPoncyljusz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "agnieszka.pomaska@sejm.pl",
            "biuro@pomaska.pl",
            "agnieszka@pomaska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/apomaska/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Agnieszka Pomaska",
        "phone_numbers": [
            "587677240",
            "574152793"
        ],
        "pos": "305.",
        "twitter_links": [
            "pomaska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "piotr.polak@sejm.pl",
            "piotr.polak2016@vip.onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/piotr.polak1",
            "https://www.facebook.com/PiotrPolakprofiloficjalny/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Polak",
        "phone_numbers": [
            "668421750"
        ],
        "pos": "304.",
        "twitter_links": [
            "PolakTakiJakTy"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marek.polak@sejm.pl",
            "biuroposelskie.markapolaka@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marek Polak",
        "phone_numbers": [
            "338757633"
        ],
        "pos": "303.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jerzy.polaczek@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jerzy.polaczek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jerzypolaczek/"
        ],
        "name": "Jerzy Polaczek",
        "phone_numbers": [
            "322871508"
        ],
        "pos": "302.",
        "twitter_links": [
            "jerzypolaczek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "szymon.pogoda@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Szymon-Pogoda-pose\u0142-na-Sejm-RP-100624098605758"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Szymon Pogoda",
        "phone_numbers": [
            "575547881"
        ],
        "pos": "301.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "kazimierz.plocke@sejm.pl",
            "kazimierz@plocke.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/kazimierz.plocke/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CEhHiSCF4EF/"
        ],
        "name": "Kazimierz Plocke",
        "phone_numbers": [
            "587746445"
        ],
        "pos": "298.",
        "twitter_links": [
            "kazimierzplocke"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "krzysztof.piatkowski@sejm.pl",
            "biuroposelskie.kp@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PiatkowskiKrzysztof"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof Pi\u0105tkowski",
        "phone_numbers": [
            "423073535"
        ],
        "pos": "291.",
        "twitter_links": [
            "PiatkowskiK"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "dariusz.piontkowski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/DariuszPiontkowski?ref=hl"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/ByXuEZfnGMC/"
        ],
        "name": "Dariusz Piontkowski",
        "phone_numbers": [
            "856522409"
        ],
        "pos": "297.",
        "twitter_links": [
            "d_piontkowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "katarzyna.piekarska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Katarzyna-Maria-Piekarska-132423596864337/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CL87AS5nFpI/"
        ],
        "name": "Katarzyna Piekarska",
        "phone_numbers": [
            "606751751"
        ],
        "pos": "296.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.pieczarka@sejm.pl",
            "biuro@annapieczarka.pl",
            "kontakt@annapieczarka.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/AnnaPieczarkaPiS/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anna Pieczarka",
        "phone_numbers": [
            "695858584"
        ],
        "pos": "295.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "Grzegorz.Piechowiak@sejm.pl",
            "piechowiak.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/Grzegorz-Piechowiak-195591907176717/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Grzegorz Piechowiak",
        "phone_numbers": [
            "533381311"
        ],
        "pos": "294.",
        "twitter_links": [
            "grzpiechowiak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "slawomir.piechota@sejm.pl",
            "piechota@piechota.info.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/slawomirpiechotapl/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "S\u0142awomir Piechota",
        "phone_numbers": [
            "713410310"
        ],
        "pos": "293.",
        "twitter_links": [
            "piechotapl"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "boleslaw.piecha@sejm.pl",
            "biuropiecha@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/boleslawpiechapis"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Boles\u0142aw Piecha",
        "phone_numbers": [
            "324212134"
        ],
        "pos": "292.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Porozumienie Jaros\u0142awa Gowina",
        "club_short": "Porozumienie",
        "emails": [
            "monika.pawlowska@sejm.pl",
            "biuro@monikapawlowska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/pawlowskapl"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pawlowska_pl/"
        ],
        "name": "Monika Paw\u0142owska",
        "phone_numbers": [
            "504843022"
        ],
        "pos": "289.",
        "twitter_links": [
            "Pawlowska_pl",
            "Pawlowska__M"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "karolina.pawliczak@sejm.pl",
            "biuro@karolinapawliczak.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/karolinapawliczakpl"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/karolinapawliczak/"
        ],
        "name": "Karolina Pawliczak",
        "phone_numbers": [
            "667528302"
        ],
        "pos": "288.",
        "twitter_links": [
            "KarolinaPawli15"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jerzy.paul@sejm.pl",
            "biuro.jerzypaul@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jerzy.stanislaw.paul"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jerzy Paul",
        "phone_numbers": [
            "790588990"
        ],
        "pos": "287.",
        "twitter_links": [
            "jerzy_paul"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "urszula.paslawska@sejm.pl",
            "paslawska.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/pages/Urszula-Pas%C5%82awska/149179815186721"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CNcOURBpZ-z/"
        ],
        "name": "Urszula Pas\u0142awska",
        "phone_numbers": [
            "660528543"
        ],
        "pos": "285.",
        "twitter_links": [
            "paslawska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "krzysztof.paszyk@sejm.pl",
            "biuro.krzysztof.paszyk@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/krzysztof.paszyk/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krzysztofpaszyk/"
        ],
        "name": "Krzysztof Paszyk",
        "phone_numbers": [
            "618475523"
        ],
        "pos": "286.",
        "twitter_links": [
            "krzysztofpaszyk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "pawel.papke@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PawelPapke"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pawel_papke_official/"
        ],
        "name": "Pawe\u0142 Papke",
        "phone_numbers": [
            "691919950"
        ],
        "pos": "284.",
        "twitter_links": [
            "papkepawel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "teresa.pamula@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/teresapamula/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Teresa Pamu\u0142a",
        "phone_numbers": [
            "508370297",
            "508248279"
        ],
        "pos": "283.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.paluch@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Anna-Paluch-741818202517114/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anna Paluch",
        "phone_numbers": [
            "182662753"
        ],
        "pos": "282.",
        "twitter_links": [
            "annapaluchsejm"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "adam.oldakowski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/profile.php?id=100009183925877&fref=ts"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Adam O\u0142dakowski",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "278.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jacek.ozdoba@sejm.pl",
            "biuro.jacekozdoba@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/OzdobaJacek/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/j.ozdoba/"
        ],
        "name": "Jacek Ozdoba",
        "phone_numbers": [
            "536769797"
        ],
        "pos": "281.",
        "twitter_links": [
            "OzdobaJacek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jacek.osuch@sejm.pl",
            "biuro.posla@op.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/osuch.jacek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CD6EZFHHg7-/"
        ],
        "name": "Jacek Osuch",
        "phone_numbers": [
            "327543413"
        ],
        "pos": "280.",
        "twitter_links": [
            "JacekOsuch2"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "katarzyna.osos@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/katarzynaososofficial/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/ososkatarzyna/"
        ],
        "name": "Katarzyna Osos",
        "phone_numbers": [
            "796912000"
        ],
        "pos": "279.",
        "twitter_links": [
            "katarzynaosos"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "pawel.olszewski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Pawe\u0142-Olszewski-256314858405394"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pawelolszewski/"
        ],
        "name": "Pawe\u0142 Olszewski",
        "phone_numbers": [
            "523226556"
        ],
        "pos": "277.",
        "twitter_links": [
            "pawelolszewski",
            "PawelOlszewski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "dariusz.olszewski@sejm.pl",
            "kontakt@dariuszolszewski.com.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poselolszewski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/posel_dariusz.olszewski/"
        ],
        "name": "Dariusz Olszewski",
        "phone_numbers": [
            "660329444"
        ],
        "pos": "276.",
        "twitter_links": [
            "Dariusz51359220"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tomasz.olichwer@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/olichwertomasz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CMSJSL7DtW4/"
        ],
        "name": "Tomasz Olichwer",
        "phone_numbers": [
            "601489075"
        ],
        "pos": "275.",
        "twitter_links": [
            "Tomasz31682556"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "waldemar.olejniczak@sejm.pl",
            "olejdh@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/waldemar.olejniczak.39",
            "https://www.facebook.com/WALDEMAR.RYSZARD.OLEJNICZAK/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Waldemar Olejniczak",
        "phone_numbers": [
            "606951916"
        ],
        "pos": "274.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "marzena.okla-drewnowicz@sejm.pl",
            "marzena@okla-drewnowicz.pl",
            "m.okla.drewnowicz@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/marzena.okla.drewnowicz",
            "https://www.facebook.com/m.okla.drewnowicz"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marzena.okla.drewnowicz/"
        ],
        "name": "Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz",
        "phone_numbers": [
            "503196708",
            "792016661"
        ],
        "pos": "273.",
        "twitter_links": [
            "okladrewnowicz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marcin.ociepa@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Mar.Ociepa"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marcin.ociepa/"
        ],
        "name": "Marcin Ociepa",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "272.",
        "twitter_links": [
            "marcinociepa"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "robert.obaz@sejm.pl",
            "obazwsejmie@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ObazRobert",
            "https://www.facebook.com/robert.obaz.1"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/obazrobert/"
        ],
        "name": "Robert Obaz",
        "phone_numbers": [
            "500040140"
        ],
        "pos": "271.",
        "twitter_links": [
            "ObazRobert2"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "miroslawa.nykiel@sejm.pl",
            "biuro.miroslawa.nykiel@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/NykielMiroslawaPO"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/nykiel_miroslawa/"
        ],
        "name": "Miros\u0142awa Nykiel",
        "phone_numbers": [
            "723876862"
        ],
        "pos": "270.",
        "twitter_links": [
            "miroslawanykiel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "urszula.nowogorska@sejm.pl",
            "urszula@nowogorska.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/UlaNowogorska/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/urszulanowogorska/"
        ],
        "name": "Urszula Nowog\u00f3rska",
        "phone_numbers": [
            "504099745"
        ],
        "pos": "269.",
        "twitter_links": [
            "UNowogorska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "wanda.nowicka@sejm.pl",
            "biuroposelskie.wnowicka@gmail.com",
            "wandanowicka@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/WandaNowickaPoslanka"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/_wandanowicka/"
        ],
        "name": "Wanda Nowicka",
        "phone_numbers": [
            "661609506"
        ],
        "pos": "268.",
        "twitter_links": [
            "wandanowicka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "Danuta.Nowicka@sejm.pl",
            "biuroposelskie.nowicka@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/danuta.nowicka.7583",
            "https://www.facebook.com/BiuroPoselskieDanutaNowicka"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Danuta Nowicka",
        "phone_numbers": [
            "730689086"
        ],
        "pos": "267.",
        "twitter_links": [
            "nowicka_danuta"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tomasz.nowak@sejm.pl",
            "biuro.tomasz.nowak@gmail.com",
            "poseltomasznowak@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/tomaszpiotr.nowak?fref=ts",
            "https://www.facebook.com/poselTomaszNowak"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/tomaszpiotrnowak/"
        ],
        "name": "Tomasz Nowak",
        "phone_numbers": [
            "500123976"
        ],
        "pos": "266.",
        "twitter_links": [
            "TomaszNowak3"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "barbara.nowacka@sejm.pl",
            "biuro@barbaranowacka.eu",
            "kontakt@barbaranowacka.eu"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/BarbaraANowacka/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/barbaranowacka/"
        ],
        "name": "Barbara Nowacka",
        "phone_numbers": [
            "790210014"
        ],
        "pos": "265.",
        "twitter_links": [
            "barbaraanowacka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "Slawomir.Nitras@sejm.pl",
            "slawomir.nitras@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/SlawomirNitras/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/slawomir_nitras/"
        ],
        "name": "S\u0142awomir Nitras",
        "phone_numbers": [
            "918235477"
        ],
        "pos": "264.",
        "twitter_links": [
            "slawomirnitras"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "malgorzata.niemczyk@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MalgosiaNiemczyk/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Ma\u0142gorzata Niemczyk",
        "phone_numbers": [
            "426309824"
        ],
        "pos": "263.",
        "twitter_links": [
            "GosiaNiemczyk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "dorota.niedziela@sejm.pl",
            "biuro@dorotaniedziela.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poslankaniedziela"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/dorotaniedziela/"
        ],
        "name": "Dorota Niedziela",
        "phone_numbers": [
            "512976510"
        ],
        "pos": "262.",
        "twitter_links": [
            "dorotaniedziela"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "slawomir.neumann@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/slawekneumann/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CNIeKjDncHt/"
        ],
        "name": "S\u0142awomir Neumann",
        "phone_numbers": [
            "585368361"
        ],
        "pos": "261.",
        "twitter_links": [
            "slawekneumann"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "grzegorz.napieralski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/gnapieralski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/grzegorz_napieralski/"
        ],
        "name": "Grzegorz Napieralski",
        "phone_numbers": [
            "505300015"
        ],
        "pos": "260.",
        "twitter_links": [
            "gnapieralski",
            "Napieralski_G"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "piotr.muller@sejm.pl",
            "biuro@piotrmuller.pl",
            "piotrmuller89@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/piotr.muller"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/piotr_muller/"
        ],
        "name": "Piotr M\u00fcller",
        "phone_numbers": [
            "576157311"
        ],
        "pos": "257.",
        "twitter_links": [
            "PiotrMuller"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "arkadiusz.myrcha@sejm.pl",
            "kontakt@arkadiuszmyrcha.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/A.Myrcha/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/arkadiusz_myrcha/"
        ],
        "name": "Arkadiusz Myrcha",
        "phone_numbers": [
            "730001913"
        ],
        "pos": "259.",
        "twitter_links": [
            "ArkadiuszMyrcha"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "wojciech.murdzek@sejm.pl",
            "biuroposelskiemurdzek@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/WojciechMurdzekPosel"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/ySnb83zDTR/"
        ],
        "name": "Wojciech Murdzek",
        "phone_numbers": [
            "798510473"
        ],
        "pos": "258.",
        "twitter_links": [
            "wmurdzek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "arkadiusz.mularczyk@sejm.pl",
            "iwona.biuroposelskie@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/arkadiusz.mularczyk/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mularczykarkadiusz/"
        ],
        "name": "Arkadiusz Mularczyk",
        "phone_numbers": [
            "184407657"
        ],
        "pos": "256.",
        "twitter_links": [
            "arekmularczyk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050",
        "club_short": "Polska2050",
        "emails": [
            "joanna.mucha@sejm.pl",
            "biuro@joannamucha.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/joannamucha"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/joanna_mucha76/"
        ],
        "name": "Joanna Mucha",
        "phone_numbers": [
            "815321272"
        ],
        "pos": "255.",
        "twitter_links": [
            "joannamucha"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "aleksander.mrowczynski@sejm.pl",
            "biuro@aleksandermrowczynski.org"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Aleksander-Miko%C5%82aj-Mr%C3%B3wczy%C5%84ski-1977265332301070/?ref=br_rs"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Aleksander Mr\u00f3wczy\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "886170018"
        ],
        "pos": "253.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "izabela.mrzyglocka@sejm.pl",
            "mrzyglocka@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Izabela-Katarzyna-Mrzyg%C5%82ocka-pose%C5%82-na-Sejm-RP-1562759163995524/?fref=ts"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CNPLxIaL2nN/"
        ],
        "name": "Izabela Mrzyg\u0142ocka",
        "phone_numbers": [
            "502700256"
        ],
        "pos": "254.",
        "twitter_links": [
            "ikmrzyglocka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "czeslaw.mroczek@sejm.pl",
            "biuro@czeslawmroczek.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/CzeslawMroczek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/czeslaw_mroczek/"
        ],
        "name": "Czes\u0142aw Mroczek",
        "phone_numbers": [
            "257589175"
        ],
        "pos": "252.",
        "twitter_links": [
            "czeslawmroczek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "kazimierz.moskal@sejm.pl",
            "kontakt@kazimierz-moskal.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poselkazimierzmoskal/?hc_ref=ARQSmzXvYb3U3zaS0CQJreB-s8ZtrFnfIbXmBLoP830fXQinyjXqwx6vXm2ZO9aIW7c"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Kazimierz Moskal",
        "phone_numbers": [
            "172227057",
            "508316865"
        ],
        "pos": "251.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "Jan.Mosinski@sejm.pl",
            "jan.mosinski.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Jan-Mosi%C5%84ski-Pose%C5%82-na-Sejm-RP-1169306143085470/?fref=ts"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jan.mosinski.posel.na.sejm.rp/"
        ],
        "name": "Jan Mosi\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "733882540"
        ],
        "pos": "250.",
        "twitter_links": [
            "MosinskiJan"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "mateusz.morawiecki@sejm.pl",
            "bpmm.warszawska23@gmail.com",
            "morawiecki@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MorawieckiPL"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/morawieckipl/"
        ],
        "name": "Mateusz Morawiecki",
        "phone_numbers": [
            "533199815"
        ],
        "pos": "249.",
        "twitter_links": [
            "MorawieckiM",
            "MorawieckiM",
            "premierrp"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "aleksander.miszalski@sejm.pl",
            "miszalski.aleksander@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/aleksander.miszalski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/aleksandermiszalski/"
        ],
        "name": "Aleksander Miszalski",
        "phone_numbers": [
            "601900088"
        ],
        "pos": "248.",
        "twitter_links": [
            "OlekMiszalski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "rajmund.miller@sejm.pl",
            "poselnysa@interia.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "http://www.facebook.com/pages/Pose%C5%82-Rajmund-Miller/168231353255335"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Rajmund Miller",
        "phone_numbers": [
            "774278012"
        ],
        "pos": "247.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "daniel.milewski@sejm.pl",
            "biuro@danielmilewski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/milewskidaniel/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/daniel.milewski/"
        ],
        "name": "Daniel Milewski",
        "phone_numbers": [
            "504838222"
        ],
        "pos": "246.",
        "twitter_links": [
            "DanielMilewski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.milczanowska@sejm.pl",
            "biuroposelskieam@o2.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/anna.milczanowska/?fref=ts"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anna Milczanowska",
        "phone_numbers": [
            "446853143"
        ],
        "pos": "245.",
        "twitter_links": [
            "a_milczanowska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "krzysztof.mieszkowski@sejm.pl",
            "kmieszkowski.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MieszkowskiK/?fref=ts"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krzysztofmieszkowski_official/"
        ],
        "name": "Krzysztof Mieszkowski",
        "phone_numbers": [
            "607482946"
        ],
        "pos": "244.",
        "twitter_links": [
            "K_Mieszkowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Porozumienie Jaros\u0142awa Gowina",
        "club_short": "Porozumienie",
        "emails": [
            "iwona.michalek@sejm.pl",
            "iwona.michalek@pjg.org.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Michalek.Iwona"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/i.michalek/"
        ],
        "name": "Iwona Micha\u0142ek",
        "phone_numbers": [
            "530845847"
        ],
        "pos": "243.",
        "twitter_links": [
            "IwonaMichalek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Pose\u0142 niezrzeszony",
        "club_short": "niez",
        "emails": [
            "lukasz.mejza@sejm.pl",
            "lukasz.mejza@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/mejzalukasz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/lukasz.mejza/"
        ],
        "name": "\u0141ukasz Mejza",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "242.",
        "twitter_links": [
            "lukaszmejza"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "maciej.malecki@sejm.pl",
            "biuro@maciejmalecki.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/malecki.maciej"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/maciejmalecki74/"
        ],
        "name": "Maciej Ma\u0142ecki",
        "phone_numbers": [
            "533553241"
        ],
        "pos": "232.",
        "twitter_links": [
            "malecki_m"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jerzy.malecki@sejm.pl",
            "biuro@jerzymalecki.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Jerzy-Ma%C5%82ecki-pose%C5%82-na-Sejm-RP-908843085831093"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jerzy Ma\u0142ecki",
        "phone_numbers": [
            "791751710"
        ],
        "pos": "231.",
        "twitter_links": [
            "maleckijerzy"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "paulina.matysiak@sejm.pl",
            "biuroposelskie.matysiak@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PolaMatysiakRazem"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/polamatysiak/"
        ],
        "name": "Paulina Matysiak",
        "phone_numbers": [
            "723007070"
        ],
        "pos": "241.",
        "twitter_links": [
            "PolaMatysiak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "kazimierz.matuszny@sejm.pl",
            "kazimierzmatuszny.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/kazimierz.matuszny"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Kazimierz Matuszny",
        "phone_numbers": [
            "780169580",
            "338253425"
        ],
        "pos": "240.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marek.matuszewski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/marek.matuszewski.94?fref=ts",
            "https://www.facebook.com/Marek-Matuszewski-1418282305086650"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marek Matuszewski",
        "phone_numbers": [
            "513158411"
        ],
        "pos": "239.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "grzegorz.matusiak@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Grzegorz-Matusiak-144128472334864"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/B3KplCNI42l/"
        ],
        "name": "Grzegorz Matusiak",
        "phone_numbers": [
            "883114914"
        ],
        "pos": "238.",
        "twitter_links": [
            "GrzegorzMatusi1"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "beata.mateusiak-pielucha@sejm.pl",
            "beata.mateusiak-pielucha@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Mateusiak.Pielucha/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Beata Mateusiak-Pielucha",
        "phone_numbers": [
            "605526863",
            "343935516"
        ],
        "pos": "237.",
        "twitter_links": [
            "BeataPielucha"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jerzy.materna@sejm.pl",
            "matbiur@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/JerzyMaterna/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jerzy Materna",
        "phone_numbers": [
            "683202462"
        ],
        "pos": "236.",
        "twitter_links": [
            "jerzymaterna"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "gabriela.maslowska@sejm.pl",
            "gab33@o2.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poselmaslowska"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Gabriela Mas\u0142owska",
        "phone_numbers": [
            "815341599"
        ],
        "pos": "235.",
        "twitter_links": [
            "GabrielaMasows2"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "jagna.marczulajtis-walczak@sejm.pl",
            "biuro@marczulajtiswalczak.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "http://www.facebook.com/Jagna.Marczulajtis.Walczak"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jagnamarczulajtiswalczak/"
        ],
        "name": "Jagna Marczu\u0142ajtis-Walczak",
        "phone_numbers": [
            "690818918"
        ],
        "pos": "234.",
        "twitter_links": [
            "JagnaMarczulajt"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "arkadiusz.marchewka@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/marchewka.arkadiusz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/arkadiusz.marchewka/"
        ],
        "name": "Arkadiusz Marchewka",
        "phone_numbers": [
            "508377387"
        ],
        "pos": "233.",
        "twitter_links": [
            "a_marchewka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marlena.malag@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MalagMarlena/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marlena.malag/"
        ],
        "name": "Marlena Mal\u0105g",
        "phone_numbers": [
            "783331335"
        ],
        "pos": "228.",
        "twitter_links": [
            "marlenamalag"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "miroslaw.maliszewski@sejm.pl",
            "maliszewski.mm@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Miros%C5%82aw-Maliszewski-633639139992584/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Miros\u0142aw Maliszewski",
        "phone_numbers": [
            "486642245"
        ],
        "pos": "230.",
        "twitter_links": [
            "m_maliszewski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "ewa.malik@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Posel.Ewa.Malik/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Ewa Malik",
        "phone_numbers": [
            "327851703"
        ],
        "pos": "229.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050",
        "club_short": "Polska2050",
        "emails": [
            "wojciech.maksymowicz@sejm.pl",
            "kontakt@wojciechmaksymowicz.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/ProfesorMaksymowicz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CDwGT8-lidW/"
        ],
        "name": "Wojciech Maksymowicz",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "227.",
        "twitter_links": [
            "ProfMaksymowicz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "antoni.macierewicz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/macierewiczantoni/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Antoni Macierewicz",
        "phone_numbers": [
            "793101123"
        ],
        "pos": "226.",
        "twitter_links": [
            "Macierewicz_A"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "beata.maciejewska@sejm.pl",
            "beata.maciejewska@wiosnabiedronia.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/beatamaciejewskaofficial/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/beata.monika.maciejewska"
        ],
        "name": "Beata Maciejewska",
        "phone_numbers": [
            "505910799"
        ],
        "pos": "225.",
        "twitter_links": [
            "B_Maciejewska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marzena.machalek@sejm.pl",
            "marzena.machalek@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MarzenaMachalekPL"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marzenamachalek/"
        ],
        "name": "Marzena Macha\u0142ek",
        "phone_numbers": [
            "757522299"
        ],
        "pos": "224.",
        "twitter_links": [
            "marzenamachalek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "katarzyna.lubnauer@sejm.pl",
            "biuro.lubnauer@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KLubnauer"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/klubnauer/"
        ],
        "name": "Katarzyna Lubnauer",
        "phone_numbers": [
            "604176234"
        ],
        "pos": "219.",
        "twitter_links": [
            "klubnauer"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "radoslaw.lubczyk@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/lubczyk.radoslaw"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Rados\u0142aw Lubczyk",
        "phone_numbers": [
            "503035653"
        ],
        "pos": "218.",
        "twitter_links": [
            "lubczyk_radek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "grzegorz.lorek@sejm.pl",
            "biuropiotrkow@interia.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/galorek/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Grzegorz Lorek",
        "phone_numbers": [
            "504614232",
            "509849784"
        ],
        "pos": "217.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "pawel.lisiecki@sejm.pl",
            "biuro@lisieckipawel.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/lisiecki.pawel"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pawelisiecki/"
        ],
        "name": "Pawe\u0142 Lisiecki",
        "phone_numbers": [
            "226183078"
        ],
        "pos": "216.",
        "twitter_links": [
            "lisieckipawel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "krzysztof.lipiec@sejm.pl",
            "listy@krzysztof-lipiec.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/LipiecKrzysztof"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krzysztof_lipiec/"
        ],
        "name": "Krzysztof Lipiec",
        "phone_numbers": [
            "412753109"
        ],
        "pos": "215.",
        "twitter_links": [
            "krzysztoflipiec"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "joanna.lichocka@sejm.pl",
            "lichocka.joanna.biuroposelskie@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/joanna.lichocka.9"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/joanna.lichocka/"
        ],
        "name": "Joanna Lichocka",
        "phone_numbers": [
            "575312466"
        ],
        "pos": "214.",
        "twitter_links": [
            "joannalichocka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "izabela.leszczyna@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/I.Leszczyna"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/izabelaleszczyna/"
        ],
        "name": "Izabela Leszczyna",
        "phone_numbers": [
            "504256188"
        ],
        "pos": "213.",
        "twitter_links": [
            "leszczyna"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tomasz.lenz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/tomasz.lenz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/tomasz.lenz/"
        ],
        "name": "Tomasz Lenz",
        "phone_numbers": [
            "566210615"
        ],
        "pos": "212.",
        "twitter_links": [
            "tomaszlenz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "gabriela.lenartowicz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/poselgabrielalenartowicz/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/gabalenartowicz/"
        ],
        "name": "Gabriela Lenartowicz",
        "phone_numbers": [
            "797219764"
        ],
        "pos": "211.",
        "twitter_links": [
            "gabalenartowicz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "tomasz.latos@sejm.pl",
            "biuro.latos@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoselTomaszLatos/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/posel_tomasz_latos/"
        ],
        "name": "Tomasz Latos",
        "phone_numbers": [
            "523224848"
        ],
        "pos": "210.",
        "twitter_links": [
            "latostomasz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "maciej.lasek@sejm.pl",
            "maciej.lasek.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MaciejLasek.KO"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/maciejlasek.ko/"
        ],
        "name": "Maciej Lasek",
        "phone_numbers": [
            "888888470"
        ],
        "pos": "209.",
        "twitter_links": [
            "LasekMaciej"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marek.kwitek@sejm.pl",
            "marek44k@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/marek.kwitek.7"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kwitekm/"
        ],
        "name": "Marek Kwitek",
        "phone_numbers": [
            "884747400"
        ],
        "pos": "208.",
        "twitter_links": [
            "KwitelMarek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.kwiecien@sejm.pl",
            "biuroposelskieak@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Anna.Kwiecien.Radom/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anna Kwiecie\u0144",
        "phone_numbers": [
            "733003619"
        ],
        "pos": "207.",
        "twitter_links": [
            "Anna1Kwiecien"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "robert.kwiatkowski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Robert.Kwiatkowski.Posel"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Robert Kwiatkowski",
        "phone_numbers": [
            "602259907"
        ],
        "pos": "206.",
        "twitter_links": [
            "KwiatkowskiRob"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jacek.kurzepa@sejm.pl",
            "biuro.kurzepa@interia.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Jacek-Kurz%C4%99pa-1974597242569033/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kurzepajacek/"
        ],
        "name": "Jacek Kurz\u0119pa",
        "phone_numbers": [
            "731339133"
        ],
        "pos": "205.",
        "twitter_links": [
            "JacekKurzepa"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "dariusz.kurzawa@sejm.pl",
            "biuro.dariuszkurzawa@op.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/Dariusz.Kurzawa76/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/dariusz.kurzawa/"
        ],
        "name": "Dariusz Kurzawa",
        "phone_numbers": [
            "698928633"
        ],
        "pos": "204.",
        "twitter_links": [
            "KurzawaDariusz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "wladyslaw.kurowski@sejm.pl",
            "w.kurowski1@op.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KurowskiWladyslaw"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "W\u0142adys\u0142aw Kurowski",
        "phone_numbers": [
            "122721101"
        ],
        "pos": "203.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "maria.kurowska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Maria Kurowska",
        "phone_numbers": [
            "575011685"
        ],
        "pos": "202.",
        "twitter_links": [
            "mskurowska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "jakub.kulesza@sejm.pl",
            "biuro@kulesza.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KuleszaPL"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kulesza_pl/"
        ],
        "name": "Jakub Kulesza",
        "phone_numbers": [
            "536163626"
        ],
        "pos": "201.",
        "twitter_links": [
            "kulesza_pl"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "marcin.kulasek@sejm.pl",
            "biuro@marcinkulasek.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MarcinKulasek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marcinkulasek/"
        ],
        "name": "Marcin Kulasek",
        "phone_numbers": [
            "514905999"
        ],
        "pos": "200.",
        "twitter_links": [
            "MarcinKulasek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Kukiz'15 - Demokracja Bezpo\u015brednia",
        "club_short": "Kukiz15",
        "emails": [
            "pawel.kukiz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/kukizpawel"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pawelkukizoficjalnie/"
        ],
        "name": "Pawe\u0142 Kukiz",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "199.",
        "twitter_links": [
            "pkukiz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marek.kuchcinski@sejm.pl",
            "biuro@marekkuchci\u0144ski.pl",
            "marek.kuchcinski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KuchcinskiMarek/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marek_kuchcinski/"
        ],
        "name": "Marek Kuchci\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "166784919"
        ],
        "pos": "198.",
        "twitter_links": [
            "marekkuchcinski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "anita.kucharska-dziedzic@sejm.pl",
            "biuro@kucharska-dziedzic.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KucharskaDziedzic"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kucharskadziedzic/"
        ],
        "name": "Anita Kucharska-Dziedzic",
        "phone_numbers": [
            "796753190"
        ],
        "pos": "197.",
        "twitter_links": [
            "AnitaKDZG"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "krzysztof.kubow@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/Krzysztof-Kub%C3%B3w-552661358110680/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof Kub\u00f3w",
        "phone_numbers": [
            "768459988"
        ],
        "pos": "196.",
        "twitter_links": [
            "kkubow"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marta.kubiak@sejm.pl",
            "biuro@martakubiak.com.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MartaKubiakPosel"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marta Kubiak",
        "phone_numbers": [
            "577293479"
        ],
        "pos": "195.",
        "twitter_links": [
            "MartaKubiak8"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "wojciech.krol@sejm.pl",
            "biuro@wojciech-krol.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/krolposlem/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krolposlem/"
        ],
        "name": "Wojciech Kr\u00f3l",
        "phone_numbers": [
            "323075090"
        ],
        "pos": "189.",
        "twitter_links": [
            "wojciech_krol"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "piotr.krol@sejm.pl",
            "biurkrola@outlook.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PiotrKrol1974"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Kr\u00f3l",
        "phone_numbers": [
            "795839866"
        ],
        "pos": "188.",
        "twitter_links": [
            "krolpiotr1"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "marek.krzakala@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/pages/Marek-Krzakala/139809179397099"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marekkrzakala/"
        ],
        "name": "Marek Krz\u0105ka\u0142a",
        "phone_numbers": [
            "324236916"
        ],
        "pos": "193.",
        "twitter_links": [
            "marekkrzakala"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "henryka.krzywonos-strycharska@sejm.pl",
            "biuro.krzywonos@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/henrykakrzywonos/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krzywonosstrycharska/"
        ],
        "name": "Henryka Krzywonos-Strycharska",
        "phone_numbers": [
            "583505674"
        ],
        "pos": "194.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "andrzej.kryj@sejm.pl",
            "biurokryj@onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/andrzej.kryj"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Andrzej Kryj",
        "phone_numbers": [
            "412665259"
        ],
        "pos": "192.",
        "twitter_links": [
            "andrzej_kryj"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "pawel.krutul@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/krutulpawel"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pawelkrutul/"
        ],
        "name": "Pawe\u0142 Krutul",
        "phone_numbers": [
            "604404077"
        ],
        "pos": "191.",
        "twitter_links": [
            "KrutulPawel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.krupka@sejm.pl",
            "krupka.kielce@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/Anna-Krupka-130727956973250/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anna Krupka",
        "phone_numbers": [
            "608045712"
        ],
        "pos": "190.",
        "twitter_links": [
            "annamkrupka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "robert.kropiwnicki@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/rkropiwnicki/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/robert.kropiwnicki/"
        ],
        "name": "Robert Kropiwnicki",
        "phone_numbers": [
            "768560306"
        ],
        "pos": "187.",
        "twitter_links": [
            "rkropiwnicki"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "katarzyna.kretkowska@sejm.pl",
            "biuro@kretkowska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/kretkowskak"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Katarzyna Kretkowska",
        "phone_numbers": [
            "616257777"
        ],
        "pos": "186.",
        "twitter_links": [
            "KretkowskaK"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "michal.krawczyk@sejm.pl",
            "biuro@michalkrawczyk.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Michal.Krawczyk.Lublin"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/michal._.krawczyk/"
        ],
        "name": "Micha\u0142 Krawczyk",
        "phone_numbers": [
            "690536841"
        ],
        "pos": "185.",
        "twitter_links": [
            "krawczyk_michal"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "leonard.krasulski@sejm.pl",
            "biuro-elblag@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Leonard-Krasulski-116027243106435/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/leonardkrasulski/"
        ],
        "name": "Leonard Krasulski",
        "phone_numbers": [
            "556415899"
        ],
        "pos": "184.",
        "twitter_links": [
            "lkrasulski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "wieslaw.krajewski@sejm.pl",
            "biuro.poselskie@wkrajewski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/krajewski5/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Wies\u0142aw Krajewski",
        "phone_numbers": [
            "731230350",
            "146551513"
        ],
        "pos": "183.",
        "twitter_links": [
            "krajewskiwies"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "stefan.krajewski@sejm.pl",
            "skrajewski.psl@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/stefan.krajewski.5"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/stefankraj/"
        ],
        "name": "Stefan Krajewski",
        "phone_numbers": [
            "792243544"
        ],
        "pos": "182.",
        "twitter_links": [
            "StefanKrajewski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jaroslaw.krajewski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wybierzKrajewskiego"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krajewski_jarek/"
        ],
        "name": "Jaros\u0142aw Krajewski",
        "phone_numbers": [
            "226295919"
        ],
        "pos": "181.",
        "twitter_links": [
            "krajewskijarek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "ewa.kolodziej@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ewavandersar",
            "https://www.facebook.com/ewakolodziej.posel"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Ewa Ko\u0142odziej",
        "phone_numbers": [
            "508304917",
            "322570001"
        ],
        "pos": "163.",
        "twitter_links": [
            "ewa_kolodziej"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "lech.kolakowski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Lech-Antoni-Ko%C5%82akowski-134161366915413/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Lech Ko\u0142akowski",
        "phone_numbers": [
            "503015149",
            "862166857"
        ],
        "pos": "162.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "iwona.kozlowska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/iwona.kozlowska.kujpom"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Iwona Koz\u0142owska",
        "phone_numbers": [
            "523455806"
        ],
        "pos": "180.",
        "twitter_links": [
            "i_kozlowska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "krzysztof.kozik@sejm.pl",
            "biuro@krzysztofkozik.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KozikKrzysztof/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof Kozik",
        "phone_numbers": [
            "692617724"
        ],
        "pos": "179.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "ewa.kozanecka@sejm.pl",
            "biuro@ewakozanecka.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/kozaneckaewa"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/ewakozanecka/"
        ],
        "name": "Ewa Kozanecka",
        "phone_numbers": [
            "577123452"
        ],
        "pos": "178.",
        "twitter_links": [
            "ewa_kozanecka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "bartosz.kownacki@sejm.pl",
            "bpkownacki@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/Bartosz-Kownacki-1435687536687711/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/BYSZ3g_jt6N/"
        ],
        "name": "Bartosz Kownacki",
        "phone_numbers": [
            "796591222"
        ],
        "pos": "177.",
        "twitter_links": [
            "bartoszkownacki",
            "KownackiBartosz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "janusz.kowalski@sejm.pl",
            "kontakt@januszkowalski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/JanuszKowalski.official"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/januszkowalski_posel/"
        ],
        "name": "Janusz Kowalski",
        "phone_numbers": [
            "775471846"
        ],
        "pos": "176.",
        "twitter_links": [
            "JKowalski_posel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "henryk.kowalczyk@sejm.pl",
            "apbiuro.pultusk@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/HenrykKowalczyk/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Henryk Kowalczyk",
        "phone_numbers": [
            "504252633"
        ],
        "pos": "175.",
        "twitter_links": [
            "minsrodowiska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "pawel.kowal@sejm.pl",
            "biuro@pawelkowal.pl",
            "lkrupa@gazeta.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/pawelkowalpl"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pawelkowal.pl/"
        ],
        "name": "Pawe\u0142 Kowal",
        "phone_numbers": [
            "500267687"
        ],
        "pos": "174.",
        "twitter_links": [
            "pawelkowalpl"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "katarzyna.kotula@sejm.pl",
            "biuro@katarzynakotula.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KotulaKatarzyna/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kotula_katarzyna/"
        ],
        "name": "Katarzyna Kotula",
        "phone_numbers": [
            "536207633"
        ],
        "pos": "173.",
        "twitter_links": [
            "KotulaKat"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "andrzej.kosztowniak@sejm.pl",
            "kontakt@kosztowniak.radom.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/kosztowniak"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/andrzejkosztowniak/"
        ],
        "name": "Andrzej Kosztowniak",
        "phone_numbers": [
            "508945379"
        ],
        "pos": "172.",
        "twitter_links": [
            "akosztowniak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tomasz.kostus@sejm.pl",
            "poselkostus@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/TomaszKostusOpole"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/t.kostus/"
        ],
        "name": "Tomasz Kostu\u015b",
        "phone_numbers": [
            "509030141"
        ],
        "pos": "171.",
        "twitter_links": [
            "tomaszkostus",
            "kostus_tomasz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "wojciech.kossakowski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/wojciech.kossakowski.14"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/BxxrTeHoN89/"
        ],
        "name": "Wojciech Kossakowski",
        "phone_numbers": [
            "399286177"
        ],
        "pos": "170.",
        "twitter_links": [
            "kossakowskiwo"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "wladyslaw.kosiniak-kamysz@sejm.pl",
            "marczykz@poczta.onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/kosiniakkamysz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kosiniakkamysz/"
        ],
        "name": "W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz",
        "phone_numbers": [
            "146211321"
        ],
        "pos": "169.",
        "twitter_links": [
            "kosiniakkamysz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "janusz.korwin-mikke@sejm.pl",
            "janusz.korwin-mikke@sejm.gov.pl",
            "gabrielajurkiewicz96@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/janusz.korwinmikke.9"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CMujU8_p_49/"
        ],
        "name": "Janusz Korwin-Mikke",
        "phone_numbers": [
            "699712450"
        ],
        "pos": "168.",
        "twitter_links": [
            "jkmmikke"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "maciej.kopiec@sejm.pl",
            "biuro.maciejkopiec@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Kopiec.Maciej"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kopiec.maciej/"
        ],
        "name": "Maciej Kopiec",
        "phone_numbers": [
            "730730758"
        ],
        "pos": "167.",
        "twitter_links": [
            "KopiecMaciej"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "przemyslaw.koperski@sejm.pl",
            "biuro.poselskie.koperski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/koperski.przemyslaw"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pkoperski/"
        ],
        "name": "Przemys\u0142aw Koperski",
        "phone_numbers": [
            "515577462"
        ],
        "pos": "166.",
        "twitter_links": [
            "KoperskiPrzemek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "zbigniew.konwinski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KonwinskiZbigniew/?fref=ts"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zbigniew Konwi\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "598422032"
        ],
        "pos": "165.",
        "twitter_links": [
            "konwinski_po"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "maciej.konieczny@sejm.pl",
            "m.konieczny@partiarazem.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/maciejkoniecznyrazem/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mkoniecznyrazem/"
        ],
        "name": "Maciej Konieczny",
        "phone_numbers": [
            "570150002"
        ],
        "pos": "164.",
        "twitter_links": [
            "_mkonieczny"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "joanna.kluzik-rostkowska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/pages/Joanna-Kluzik-Rostkowska/184710044935107"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Joanna Kluzik-Rostkowska",
        "phone_numbers": [
            "721333533"
        ],
        "pos": "161.",
        "twitter_links": [
            "joannakluzik"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "dariusz.klimczak@sejm.pl",
            "posel.klimczak@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/klimczakdariusz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/klimczak_dariusz/"
        ],
        "name": "Dariusz Klimczak",
        "phone_numbers": [
            "500015966"
        ],
        "pos": "160.",
        "twitter_links": [
            "DariuszKlimczak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "marcin.kierwinski@sejm.pl",
            "biuro@kierwinski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/marcinkierwinski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mkierwinski/"
        ],
        "name": "Marcin Kierwi\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "502447451"
        ],
        "pos": "159.",
        "twitter_links": [
            "mkierwinski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "malgorzata.kidawa-blonska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MKidawaBlonska/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mkblonska/"
        ],
        "name": "Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "226226033"
        ],
        "pos": "158.",
        "twitter_links": [
            "m_k_blonska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "mariusz.kaluzny@sejm.pl",
            "biuro.kaluzny@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/kaluznymariusz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kaluzny_tata/"
        ],
        "name": "Mariusz Ka\u0142u\u017cny",
        "phone_numbers": [
            "781313395"
        ],
        "pos": "152.",
        "twitter_links": [
            "m_kaluzny"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "mieczyslaw.kasprzak@sejm.pl",
            "bpjar@op.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/mieczyslaw.kasprzak"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kasprzakmieczyslaw/"
        ],
        "name": "Mieczys\u0142aw Kasprzak",
        "phone_numbers": [
            "166216310"
        ],
        "pos": "157.",
        "twitter_links": [
            "kasprzakmiecz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "fryderyk.kapinos@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Kapinos.Fryderyk/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Fryderyk Kapinos",
        "phone_numbers": [
            "177884820"
        ],
        "pos": "156.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jan.kanthak@sejm.pl",
            "biurojankanthak@gmail.com",
            "jkanthak@jankanthak.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/JanKanthakFanPage/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jan Kanthak",
        "phone_numbers": [
            "793543592"
        ],
        "pos": "155.",
        "twitter_links": [
            "jankanthak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "mariusz.kaminski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Mariusz Kami\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "226291733"
        ],
        "pos": "154.",
        "twitter_links": [
            "MariuszKaminsk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "krystian.kaminski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Krystian.Kaminski.SejmRP"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krystian Kami\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "661100743"
        ],
        "pos": "153.",
        "twitter_links": [
            "K_Kaminski_"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "sebastian.kaleta@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/sjkaleta"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kaletasebastian/"
        ],
        "name": "Sebastian Kaleta",
        "phone_numbers": [
            "504140944"
        ],
        "pos": "151.",
        "twitter_links": [
            "sjkaleta"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "piotr.kaleta@sejm.pl",
            "kaleta.piotr@poczta.fm",
            "kaleta.biuroposelskie@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/piotr.kaleta.pis/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Kaleta",
        "phone_numbers": [
            "508444829"
        ],
        "pos": "150.",
        "twitter_links": [
            "piotr_kaleta_"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jaroslaw.kaczynski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jaroslawkaczynskiinfo-122757241083107/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jaroslaw.kaczynski_/"
        ],
        "name": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "226229155"
        ],
        "pos": "149.",
        "twitter_links": [
            "jkaczynski_info"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "filip.kaczynski@sejm.pl",
            "biuroposelskie.kaczynski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/filip.kaczynski.5",
            "https://www.facebook.com/poselfilipkaczynski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Filip Kaczy\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "334000440",
            "608332374"
        ],
        "pos": "148.",
        "twitter_links": [
            "filipkaczynski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "norbert.kaczmarczyk@sejm.pl",
            "biuroposelskiekaczmarczyk@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/kaczmarczyknorbert/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/p/CNMjNjohzvf/"
        ],
        "name": "Norbert Kaczmarczyk",
        "phone_numbers": [
            "534077917"
        ],
        "pos": "147.",
        "twitter_links": [
            "n_kaczmarczyk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "dariusz.jonski@sejm.pl",
            "biuro.jonskidariusz@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/dariusz.jonski.7"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/dariuszjonski/"
        ],
        "name": "Dariusz Jo\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "531536185"
        ],
        "pos": "146.",
        "twitter_links": [
            "Dariusz_Jonski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "joanna.jaskowiak@sejm.pl",
            "biuro@joannajaskowiak.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/JaskowiakJoanna/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jaskowiak_joanna/"
        ],
        "name": "Joanna Ja\u015bkowiak",
        "phone_numbers": [
            "886438293"
        ],
        "pos": "145.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "michal.jaros@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MichalJarosPL"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/michaljarospl/"
        ],
        "name": "Micha\u0142 Jaros",
        "phone_numbers": [
            "510126096"
        ],
        "pos": "144.",
        "twitter_links": [
            "jarosmichal"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "maria.janyska@sejm.pl",
            "biuro@mjanyska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/mmjanyska"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mjanyska/"
        ],
        "name": "Maria Janyska",
        "phone_numbers": [
            "781808069",
            "672629359"
        ],
        "pos": "143.",
        "twitter_links": [
            "mjanyska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "malgorzata.janowska@sejm.pl",
            "malgorzata.janowska.r@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/JanowskaMal/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/maljanowska/"
        ],
        "name": "Ma\u0142gorzata Janowska",
        "phone_numbers": [
            "604352469",
            "881529859"
        ],
        "pos": "142.",
        "twitter_links": [
            "janowskam"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "wieslaw.janczyk@sejm.pl",
            "janczykwieslaw@gmail.com",
            "w@janczyk.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/janczykwieslaw/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Wies\u0142aw Janczyk",
        "phone_numbers": [
            "183371169"
        ],
        "pos": "141.",
        "twitter_links": [
            "janczykwieslaw"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "klaudia.jachira@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/JachiraKlaudia/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/klaudiajachira/"
        ],
        "name": "Klaudia Jachira",
        "phone_numbers": [
            "690001386"
        ],
        "pos": "140.",
        "twitter_links": [
            "jachiraklaudia"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "michal.jach@sejm.pl",
            "biurodworcowa9a@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/profile.php?id=1666039842"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Micha\u0142 Jach",
        "phone_numbers": [
            "918341829"
        ],
        "pos": "139.",
        "twitter_links": [
            "jachmicha"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "arkadiusz.iwaniak@sejm.pl",
            "biuroposelskie.aiwaniak@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/arkadiusz.iwaniak.lewica/",
            "https://pl-pl.facebook.com/arkadiusz.iwaniak"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/arekiwaniak/"
        ],
        "name": "Arkadiusz Iwaniak",
        "phone_numbers": [
            "513576646"
        ],
        "pos": "138.",
        "twitter_links": [
            "Arek_Iwaniak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "pawel.hreniak@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Pawe\u0142-Hreniak-Pose\u0142-na-Sejm-RP-106732970691262"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Pawe\u0142 Hreniak",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "137.",
        "twitter_links": [
            "PHreniak",
            "hreniakpawel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marcin.horala@sejm.pl",
            "biuro@horala.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MarcinHorala"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marcinhorala/"
        ],
        "name": "Marcin Hora\u0142a",
        "phone_numbers": [
            "500744560"
        ],
        "pos": "136.",
        "twitter_links": [
            "mhorala"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "marek.hok@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/marek.hok/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marekhok/"
        ],
        "name": "Marek Hok",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "135.",
        "twitter_links": [
            "marek_hok"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "zbigniew.hoffmann@sejm.pl",
            "biuro.zbigniewhoffmann@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/zb.hoffmann"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zbigniew Hoffmann",
        "phone_numbers": [
            "664298072"
        ],
        "pos": "134.",
        "twitter_links": [
            "zbhoffmann"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "czeslaw.hoc@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/czeslawhocprywatne"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/czeslawhoc/"
        ],
        "name": "Czes\u0142aw Hoc",
        "phone_numbers": [
            "943522967"
        ],
        "pos": "133.",
        "twitter_links": [
            "czeslawhoc"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050",
        "club_short": "Polska2050",
        "emails": [
            "paulina.hennig-kloska@sejm.pl",
            "malgorzata.urbaniak@nowoczesna.org"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PaulinaHennigKloskaPolska2050"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/hennigkloska/"
        ],
        "name": "Paulina Hennig-Kloska",
        "phone_numbers": [
            "614244437"
        ],
        "pos": "132.",
        "twitter_links": [
            "hennigkloska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "teresa.halas@sejm.pl",
            "teresa.halas@op.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/profile.php?id=100010256118229"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Teresa Ha\u0142as",
        "phone_numbers": [
            "825761402"
        ],
        "pos": "128.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "iwona.hartwich@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoslankaHartwich/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Iwona Hartwich",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "131.",
        "twitter_links": [
            "iwonahartwich"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "jerzy.hardie-douglas@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/HardieDouglasPosel/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jerzy Hardie-Douglas",
        "phone_numbers": [
            "666566035"
        ],
        "pos": "130.",
        "twitter_links": [
            "jerzydouglas"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "agnieszka.hanajczyk@sejm.pl",
            "agnieszka-hanajczyk@o2.pl",
            "biurozgr@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/hanajczykagnieszka/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Agnieszka Hanajczyk",
        "phone_numbers": [
            "504238898"
        ],
        "pos": "129.",
        "twitter_links": [
            "agnieszkahana"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "riad.haidar@sejm.pl",
            "riadhaidar.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/RiadHaidar.lekarz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/riadhaidar_official/"
        ],
        "name": "Riad Haidar",
        "phone_numbers": [
            "533334054"
        ],
        "pos": "127.",
        "twitter_links": [
            "haidar_riad"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tomasz.glogowski@sejm.pl",
            "biuro@glogowski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Glogowski.Tomasz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/tomekglogowski/"
        ],
        "name": "Tomasz G\u0142ogowski",
        "phone_numbers": [
            "327688611"
        ],
        "pos": "105.",
        "twitter_links": [
            "Tomek_Glogowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "maciej.gorski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/maciej.gorski.1000"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Maciej  G\u00f3rski",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "116.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "agnieszka.gorska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/agnieszka.gorska.7146"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Agnieszka G\u00f3rska",
        "phone_numbers": [
            "502837658"
        ],
        "pos": "115.",
        "twitter_links": [
            "agniesz89867220"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marcin.gwozdz@sejm.pl",
            "biuroposelskie@marcingwozdz.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/gwozdzmarcin/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marcin Gw\u00f3\u017ad\u017a",
        "phone_numbers": [
            "607835861"
        ],
        "pos": "126.",
        "twitter_links": [
            "MarcinGwozdz_PL"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "kazimierz.gwiazdowski@sejm.pl",
            "poselgwiazdowski.sekretariat@op.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Kazimierz-Gwiazdowski-655061071303857"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Kazimierz Gwiazdowski",
        "phone_numbers": [
            "862610414"
        ],
        "pos": "125.",
        "twitter_links": [
            "Kaz_Gwiazdowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "andrzej.gut-mostowy@sejm.pl",
            "biuro@mostowy.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/andrzej.gutmostowy"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/andrzejgutmostowy/"
        ],
        "name": "Andrzej Gut-Mostowy",
        "phone_numbers": [
            "519621626"
        ],
        "pos": "124.",
        "twitter_links": [
            "GutMostowy"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marek.grobarczyk@sejm.pl",
            "biuro@marekgrobarczyk.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/marek.grobarczyk/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marekgrobarczyk/"
        ],
        "name": "Marek Gr\u00f3barczyk",
        "phone_numbers": [
            "660807995"
        ],
        "pos": "121.",
        "twitter_links": [
            "marekgrobarczyk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "andrzej.grzyb@sejm.pl",
            "biuro@andrzejgrzyb.eu"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Andrzej-Grzyb-Pose%C5%82-do-Parlamentu-Europejskiego-235676093175456/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/andrzej_grzyb/"
        ],
        "name": "Andrzej Grzyb",
        "phone_numbers": [
            "627320757",
            "724620555"
        ],
        "pos": "123.",
        "twitter_links": [
            "GrzybAndrzej"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "rafal.grupinski@sejm.pl",
            "biuro@grupinski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/rafal.grupinski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Rafa\u0142 Grupi\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "797586627"
        ],
        "pos": "122.",
        "twitter_links": [
            "RGrupinski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050",
        "club_short": "Polska2050",
        "emails": [
            "michal.gramatyka@sejm.pl",
            "biuro@gramatyka.info"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/gramatyka.michal/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mgramat/"
        ],
        "name": "Micha\u0142 Gramatyka",
        "phone_numbers": [
            "730030172"
        ],
        "pos": "120.",
        "twitter_links": [
            "McGramat"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "jan.grabiec@sejm.pl",
            "biuro@jgrabiec.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/JanGrabiecLegionowo/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jangrabiec/"
        ],
        "name": "Jan Grabiec",
        "phone_numbers": [
            "227662533"
        ],
        "pos": "119.",
        "twitter_links": [
            "jangrabiec"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "krzysztof.grabczuk@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/kgrabczuk"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof Grabczuk",
        "phone_numbers": [
            "798981305"
        ],
        "pos": "118.",
        "twitter_links": [
            "GrabczukK"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "cezary.grabarczyk@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/cezary.grabarczyk1"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Cezary Grabarczyk",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "117.",
        "twitter_links": [
            "c_grabarczyk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "kazimierz.golojuch@sejm.pl",
            "biuro@kazimierzgolojuch.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/golojuch.info/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Kazimierz Go\u0142ojuch",
        "phone_numbers": [
            "172254413",
            "516045052"
        ],
        "pos": "108.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Porozumienie Jaros\u0142awa Gowina",
        "club_short": "Porozumienie",
        "emails": [
            "jaroslaw.gowin@sejm.pl",
            "biuro@jgowin.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/GowinJaroslaw"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jaros\u0142aw Gowin",
        "phone_numbers": [
            "124234867"
        ],
        "pos": "114.",
        "twitter_links": [
            "Jaroslaw_Gowin"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "malgorzata.gosiewska@sejm.pl",
            "biurozelazna@gmail.com",
            "biuro@malgorzatagosiewska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/pages/Ma%C5%82gorzata-Gosiewska-Warszawskim-Pos%C5%82em-PIS-Jestem-na-TAK/185149134887824"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/malgorzata_maria_gosiewska/"
        ],
        "name": "Ma\u0142gorzata Gosiewska",
        "phone_numbers": [
            "226202858"
        ],
        "pos": "113.",
        "twitter_links": [
            "mmgosiewska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "daria.gosek-popiolek@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/dariapopiolek/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/dariagosek/"
        ],
        "name": "Daria Gosek-Popio\u0142ek",
        "phone_numbers": [
            "506770170"
        ],
        "pos": "112.",
        "twitter_links": [
            "dgpopiolek",
            "dgpopiolek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "mariusz.gosek@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/mariuszgosekPL/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mariuszgosek_pl/"
        ],
        "name": "Mariusz Gosek",
        "phone_numbers": [
            "799261099"
        ],
        "pos": "111.",
        "twitter_links": [
            "MariuszGosek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "robert.gontarz@sejm.pl",
            "biuro-elblag@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Robert.Gontarz93/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/robert.gontarz.7/"
        ],
        "name": "Robert Gontarz",
        "phone_numbers": [
            "556415899"
        ],
        "pos": "110.",
        "twitter_links": [
            "gontarz93"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jaroslaw.gonciarz@sejm.pl",
            "biuro@jaroslaw-gonciarz.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/gonciarzjaroslaw/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jaros\u0142aw Gonciarz",
        "phone_numbers": [
            "323326404"
        ],
        "pos": "109.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "malgorzata.golinska@sejm.pl",
            "golinska.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/golinskagosia/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/mgolinska/"
        ],
        "name": "Ma\u0142gorzata Goli\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "883101117"
        ],
        "pos": "107.",
        "twitter_links": [
            "ma_golinska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "marta.golbik@sejm.pl",
            "biuro@golbik.pl",
            "marta.golbik@nowoczesna.org"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/GolbikMarta/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/martagolbik/"
        ],
        "name": "Marta Golbik",
        "phone_numbers": [
            "505508043"
        ],
        "pos": "106.",
        "twitter_links": [
            "mgolbik"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "piotr.glinski@sejm.pl",
            "kontakt@piotrglinskibiuro.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ProfesorGlinski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Gli\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "426796473"
        ],
        "pos": "104.",
        "twitter_links": [
            "piotrglinski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "teresa.glenc@sejm.pl",
            "biuro@glencteresa.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/teresa.glenc"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Teresa Glenc",
        "phone_numbers": [
            "324153025"
        ],
        "pos": "103.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "szymon.gizynski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/SzymonGizynski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Szymon Gi\u017cy\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "500850704",
            "343681161"
        ],
        "pos": "102.",
        "twitter_links": [
            "szymongizynski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Polskie Sprawy",
        "club_short": "PS",
        "emails": [
            "zbigniew.girzynski@sejm.pl",
            "biuro.girzynski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Prof.ZbigniewGirzynski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/girzynski/"
        ],
        "name": "Zbigniew Girzy\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "788051070"
        ],
        "pos": "101.",
        "twitter_links": [
            "girzynski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Polska 2050",
        "club_short": "Polska2050",
        "emails": [
            "hanna.gill-piatek@sejm.pl",
            "hanna@gillpiatek.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/HannaGillPiatekPoslankanaSejm"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/hannagillpiatek/"
        ],
        "name": "Hanna Gill-Pi\u0105tek",
        "phone_numbers": [
            "732879988"
        ],
        "pos": "100.",
        "twitter_links": [
            "HannaGillPiatek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.gembicka@sejm.pl",
            "kontakt@annagembicka.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/AnnaGembickaPL/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/anna.gembicka/"
        ],
        "name": "Anna Gembicka",
        "phone_numbers": [
            "542331173"
        ],
        "pos": "99.",
        "twitter_links": [
            "AnnaGembicka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "elzbieta.gelert@sejm.pl",
            "elblagwsejmie@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/elzbietagelert/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/elzbietagelert/"
        ],
        "name": "El\u017cbieta Gelert",
        "phone_numbers": [
            "662895640"
        ],
        "pos": "98.",
        "twitter_links": [
            "ElzbietaGelert"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "maciej.gdula@sejm.pl",
            "biuro@maciejgdula.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Maciej-Gdula-831495030528894"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/m_gdula/"
        ],
        "name": "Maciej Gdula",
        "phone_numbers": [
            "722322137"
        ],
        "pos": "97.",
        "twitter_links": [
            "m_gdula"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "grzegorz.gaza@sejm.pl",
            "grzegorz.gaza.sejm@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/GrzegorzGazaPosel/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Grzegorz Ga\u017ca",
        "phone_numbers": [
            "509777774"
        ],
        "pos": "96.",
        "twitter_links": [
            "GazaGrzegorz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "adam.gaweda@sejm.pl",
            "biuro@adamgaweda.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/adam.gaweda/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Adam Gaw\u0119da",
        "phone_numbers": [
            "323074327"
        ],
        "pos": "93.",
        "twitter_links": [
            "AdamGaweda"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "andrzej.gawron@sejm.pl",
            "biuro.andrzejgawron@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/gawronandrzej/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Andrzej Gawron",
        "phone_numbers": [
            "664505799"
        ],
        "pos": "95.",
        "twitter_links": [
            "AndrzejGawron"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "krzysztof.gawkowski@sejm.pl",
            "biuro.sejm@gawkowski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/krzysztof.gawkowski?fref=ts"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kgawkowski/"
        ],
        "name": "Krzysztof Gawkowski",
        "phone_numbers": [
            "575139309"
        ],
        "pos": "94.",
        "twitter_links": [
            "KGawkowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "kamila.gasiuk-pihowicz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/kamila.gasiuk.pihowicz/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/gasiukpihowicz/"
        ],
        "name": "Kamila Gasiuk-Pihowicz",
        "phone_numbers": [
            "575661538"
        ],
        "pos": "92.",
        "twitter_links": [
            "gasiuk_pihowicz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "elzbieta.gapinska@sejm.pl",
            "biuroposelskie.gapinska@gmail.com",
            "e.gapinska@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/pages/El\u017cbieta-Gapi\u0144ska-Pos\u0142anka-na-Sejm-RP/232129070167141"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/gapinskae/"
        ],
        "name": "El\u017cbieta Gapi\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "242316438"
        ],
        "pos": "91.",
        "twitter_links": [
            "gapinska_e"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Pose\u0142 niezrzeszony",
        "club_short": "niez",
        "emails": [
            "ryszard.galla@sejm.pl",
            "biuro@ryszard-galla.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ryszard.galla",
            "https://www.facebook.com/GallaRyszard"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Ryszard Galla",
        "phone_numbers": [
            "774544466"
        ],
        "pos": "90.",
        "twitter_links": [
            "ryszard_galla"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "leszek.galemba@sejm.pl",
            "Leszek.Galemba@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Leszek-Galemba-1559724827679994/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Leszek Galemba",
        "phone_numbers": [
            "48507931750"
        ],
        "pos": "89.",
        "twitter_links": [
            "LGalemba"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "aleksandra.gajewska@sejm.pl",
            "biuro@jasnezegajewska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jasnezegajewska"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jasnezegajewska/"
        ],
        "name": "Aleksandra Ma\u0142gorzata Gajewska",
        "phone_numbers": [
            "794255043"
        ],
        "pos": "87.",
        "twitter_links": [
            "AGajewska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "kinga.gajewska@sejm.pl",
            "kontakt@kingagajewska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/GajewskaKinga/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kinga_gajewska/"
        ],
        "name": "Kinga Gajewska",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "88.",
        "twitter_links": [
            "gajewska_kinga"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "krzysztof.gadowski@sejm.pl",
            "biuro@gadowski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/krzysztof.gadowski.90"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof Gadowski",
        "phone_numbers": [
            "324754055",
            "509890544"
        ],
        "pos": "86.",
        "twitter_links": [
            "k_gadowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "konrad.frysztak@sejm.pl",
            "biuro@frysztak.eu"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/konrad.frysztak.RADOM/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/konrad_frysztak/"
        ],
        "name": "Konrad Frysztak",
        "phone_numbers": [
            "483683798"
        ],
        "pos": "85.",
        "twitter_links": [
            "KonradFrysztak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "joanna.frydrych@sejm.pl",
            "biuro.joannafrydrych@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/joanna.frydrych.1"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/joanna_frydrych/"
        ],
        "name": "Joanna Frydrych",
        "phone_numbers": [
            "134383297",
            "780076169",
            "501977292"
        ],
        "pos": "84.",
        "twitter_links": [
            "frydrych_joanna"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "radoslaw.fogiel@sejm.pl",
            "rfogiel@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/radoslawfogiel"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/radoslawfogiel/"
        ],
        "name": "Rados\u0142aw Fogiel",
        "phone_numbers": [
            "696608741"
        ],
        "pos": "83.",
        "twitter_links": [
            "radekfogiel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "ewa.filipiak@sejm.pl",
            "biuroposelskiefilipiak@op.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/poselfilipiak/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Ewa Filipiak",
        "phone_numbers": [
            "505857207"
        ],
        "pos": "82.",
        "twitter_links": [
            "EwaFilipiak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "magdalena.filiks@sejm.pl",
            "filiksmagda@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/FiliksMagdalena"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Magdalena Filiks",
        "phone_numbers": [
            "729055232"
        ],
        "pos": "81.",
        "twitter_links": [
            "filiksmagdalena"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "monika.falej@sejm.pl",
            "monikafalej.poslanka@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/FalejMonika"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/falejmonika/"
        ],
        "name": "Monika Falej",
        "phone_numbers": [
            "602625401"
        ],
        "pos": "80.",
        "twitter_links": [
            "FalejMonika"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "joanna.fabisiak@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/joannafabisiak"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/poselfabisiak/"
        ],
        "name": "Joanna Fabisiak",
        "phone_numbers": [
            "228286379"
        ],
        "pos": "79.",
        "twitter_links": [
            "joanna_fabisiak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jadwiga.emilewicz@sejm.pl",
            "biuro@emilewicz.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/JEmilewicz/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jemilewicz/"
        ],
        "name": "Jadwiga Emilewicz",
        "phone_numbers": [
            "604095745"
        ],
        "pos": "78.",
        "twitter_links": [
            "jemilewicz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.dabrowska-banaszek@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/a.dabrowska.banaszek/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anna D\u0105browska-Banaszek",
        "phone_numbers": [
            "519322285"
        ],
        "pos": "62.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "barbara.dziuk@sejm.pl",
            "biuro.dziuk@outlook.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/barbara.dziuk.3"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/barbaradziuk/"
        ],
        "name": "Barbara Dziuk",
        "phone_numbers": [
            "531431142"
        ],
        "pos": "77.",
        "twitter_links": [
            "barbara_dziuk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "waldy.dzikowski@sejm.pl",
            "biuro@waldydzikowski.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/WaldyDzikowski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/waldy.dzikowski/"
        ],
        "name": "Waldy Dzikowski",
        "phone_numbers": [
            "618427223"
        ],
        "pos": "76.",
        "twitter_links": [
            "waldydzikowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "agnieszka.dziemianowicz-bak@sejm.pl",
            "kontakt@dziemianowicz-bak.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/dziemianowiczbak/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/agnieszkadb/"
        ],
        "name": "Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k",
        "phone_numbers": [
            "698814154"
        ],
        "pos": "75.",
        "twitter_links": [
            "AgaBak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jan.dziedziczak@sejm.pl",
            "leszno@dziedziczak.pl",
            "jan@dziedziczak.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/dziedziczak.jan/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jan Dziedziczak",
        "phone_numbers": [
            "655204277"
        ],
        "pos": "74.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "artur.dziambor@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ArturEDziambor"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Artur Dziambor",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "73.",
        "twitter_links": [
            "ArturDziambor"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "marek.dyduch@sejm.pl",
            "biuroposelskie.marekdyduch@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Marek-Dyduch-569553879735627/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/marek_dyduch/"
        ],
        "name": "Marek Dyduch",
        "phone_numbers": [
            "604131044"
        ],
        "pos": "72.",
        "twitter_links": [
            "DyduchMarek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "michal.dworczyk@sejm.pl",
            "m.dworczyk@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/DworczykMichal/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/michaldworczykpl/"
        ],
        "name": "Micha\u0142 Dworczyk",
        "phone_numbers": [
            "509994961"
        ],
        "pos": "71.",
        "twitter_links": [
            "michaldworczyk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marcin.duszek@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/marcinkamil.duszek",
            "https://www.facebook.com/MarcinKamilDuszekSejmRP"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marcin Duszek",
        "phone_numbers": [
            "530002303"
        ],
        "pos": "70.",
        "twitter_links": [
            "marcin_duszek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jan.duda@sejm.pl",
            "biuroposelskie.jduda@onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jduda10/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jan Duda",
        "phone_numbers": [
            "184423631"
        ],
        "pos": "69.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "elzbieta.duda@sejm.pl",
            "biuro@elzbietaduda.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ElzbietaDudaPIS/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/elzbieta.duda.984/"
        ],
        "name": "El\u017cbieta Duda",
        "phone_numbers": [
            "510438924"
        ],
        "pos": "68.",
        "twitter_links": [
            "elzbieta_duda"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "przemyslaw.drabek@sejm.pl",
            "kontakt@przemyslawdrabek.pl",
            "drabek.posel@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/PrzemyslawDrabekBB"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Przemys\u0142aw Drabek",
        "phone_numbers": [
            "888495225"
        ],
        "pos": "67.",
        "twitter_links": [
            "DrabekBB"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "bartlomiej.dorywalski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/bartlomiej.dorywalski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Bart\u0142omiej Dorywalski",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "66.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "barbara.dolniak@sejm.pl",
            "biuro@dolniak.eu"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/BDolniak"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Barbara Dolniak",
        "phone_numbers": [
            "517369700"
        ],
        "pos": "65.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "zbigniew.dolata@sejm.pl",
            "zbigniewdolata@poczta.onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoselZbigniewDolata"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zbigniew Dolata",
        "phone_numbers": [
            "614242669"
        ],
        "pos": "64.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "leszek.dobrzynski@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/leszek.dobrzynski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Leszek Dobrzy\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "914340727"
        ],
        "pos": "63.",
        "twitter_links": [
            "l_dobrzynski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "eugeniusz.czykwin@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/eugeniusz.czykwin.9"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Eugeniusz Czykwin",
        "phone_numbers": [
            "530069968"
        ],
        "pos": "61.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "katarzyna.czochara@sejm.pl",
            "kczochara.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Katarzyna-Czochara-167137436954873/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Katarzyna Czochara",
        "phone_numbers": [
            "730621666"
        ],
        "pos": "60.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anita.czerwinska@sejm.pl",
            "biuro.anita.czerwinska@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anita Czerwi\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "533363651",
            "222997021"
        ],
        "pos": "59.",
        "twitter_links": [
            "RzecznikPiS"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "zofia.czernow@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/z.czernow",
            "https://www.facebook.com/www.zofiaczernow.eu"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zofia Czernow",
        "phone_numbers": [
            "883132179"
        ],
        "pos": "58.",
        "twitter_links": [
            "zofiaczernow"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "jacek.czerniak@sejm.pl",
            "czerniakjacek@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/CzerniakJacek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jacek Czerniak",
        "phone_numbers": [
            "798721076"
        ],
        "pos": "57.",
        "twitter_links": [
            "czerniak_jacek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "wlodzimierz.czarzasty@sejm.pl",
            "w.czarzasty.sejm@gmail.com",
            "wlodzimierz@czarzasty.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/WlodzimierzCzarzasty/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "W\u0142odzimierz Czarzasty",
        "phone_numbers": [
            "888494924"
        ],
        "pos": "56.",
        "twitter_links": [
            "wlodekczarzasty"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "arkadiusz.czartoryski@sejm.pl",
            "arekczartoryski@wp.pl",
            "biuroczartoryski@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/arkadiuszczartoryski1/?ref=br_rs"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Arkadiusz Czartoryski",
        "phone_numbers": [
            "297665017"
        ],
        "pos": "55.",
        "twitter_links": [
            "a_czartoryski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "przemyslaw.czarnek@sejm.pl",
            "kontakt@czarnek.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/przemyslawczarnek",
            "https://www.facebook.com/CzarnekPL/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/przemyslawczarnek/"
        ],
        "name": "Przemys\u0142aw Czarnek",
        "phone_numbers": [
            "814735881"
        ],
        "pos": "54.",
        "twitter_links": [
            "CzarnekP"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "witold.czarnecki@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/czarneckiwitold?ref=br_rs",
            "https://www.facebook.com/CzarneckiPiS/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Witold Czarnecki",
        "phone_numbers": [
            "632400218"
        ],
        "pos": "53.",
        "twitter_links": [
            "CzarneckiWIT0LD"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "przemyslaw.czarnecki@sejm.pl",
            "biuro@przemyslawczarnecki.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/posel.czarnecki/?ref=br_rs"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Przemys\u0142aw Czarnecki",
        "phone_numbers": [
            "513396983"
        ],
        "pos": "52.",
        "twitter_links": [
            "prz_czarnecki",
            "PCzarnecki83"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "krzysztof.czarnecki@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KrzysztofCzarnecki.liderPiS/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Krzysztof Czarnecki",
        "phone_numbers": [
            "531831078"
        ],
        "pos": "51.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "adam.cyranski@sejm.pl",
            "biuro.adam.cyranski@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Cyranski.Adam/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/adamcyranski/"
        ],
        "name": "Adam Cyra\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "412000000"
        ],
        "pos": "50.",
        "twitter_links": [
            "adamcyranski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "tadeusz.cymanski@sejm.pl",
            "tadeusz_cymanski@poczta.onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/cymanskitadeusz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/cymanskipl/"
        ],
        "name": "Tadeusz Cyma\u0144ski",
        "phone_numbers": [
            "691030715"
        ],
        "pos": "49.",
        "twitter_links": [
            "cymanskitadeusz",
            "CymanskiPL"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "michal.cieslak@sejm.pl",
            "biuro.michal.cieslak@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/MichalCieslakMC"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/minister_cieslak.pl/"
        ],
        "name": "Micha\u0142 Cie\u015blak",
        "phone_numbers": [
            "413766032"
        ],
        "pos": "48.",
        "twitter_links": [
            "cieslak_mich"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "janusz.cichon@sejm.pl",
            "januszcichon@januszcichon.pl",
            "biuro@januszcichon.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/cichon.janusz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Janusz Cicho\u0144",
        "phone_numbers": [
            "503156083"
        ],
        "pos": "47.",
        "twitter_links": [
            "cichonjanusz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "anna.cicholska@sejm.pl",
            "biuro.annacicholska@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Anna-Ewa-Cicholska-1490825114573569/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Anna Cicholska",
        "phone_numbers": [
            "664364918"
        ],
        "pos": "46.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "tadeusz.chrzan@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/chrzantadeusz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Tadeusz Chrzan",
        "phone_numbers": [
            "166246301"
        ],
        "pos": "45.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "dominika.chorosinska@sejm.pl",
            "biuro@dominikachorosinska.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/chorosinskaPL/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/dominikachorosinska/"
        ],
        "name": "Dominika Chorosi\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "798916888"
        ],
        "pos": "44.",
        "twitter_links": [
            "chorosinska"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "kazimierz.choma@sejm.pl",
            "biuro.kazimierzchoma@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/KazimierzChoma2019/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Kazimierz Choma",
        "phone_numbers": [
            "665539400"
        ],
        "pos": "43.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "zbigniew.chmielowiec@sejm.pl",
            "lucynapik@interia.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/zbigniew.chmielowiec.1?ref=br_rs"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zbigniew Chmielowiec",
        "phone_numbers": [
            "172271001"
        ],
        "pos": "42.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "malgorzata.chmiel@sejm.pl",
            "biuro.poselskie.chmiel@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/posel.Chmiel/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/malgorzata.chmiel/"
        ],
        "name": "Ma\u0142gorzata Chmiel",
        "phone_numbers": [
            "501702866"
        ],
        "pos": "41.",
        "twitter_links": [
            "magorzatachmiel"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "mariusz.blaszczak@sejm.pl",
            "mariusz.blaszczak@poczta.fm"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoselMariuszBlaszczak/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Mariusz B\u0142aszczak",
        "phone_numbers": [
            "660385834"
        ],
        "pos": "26.",
        "twitter_links": [
            "mblaszczak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "dariusz.bak@sejm.pl",
            "biuro@dariuszbak.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Dariusz.Bak.Bialobrzegi/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Dariusz B\u0105k",
        "phone_numbers": [
            "483630230"
        ],
        "pos": "20.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "wieslaw.buz@sejm.pl",
            "wieslaw.buz.bp.rzeszow@gmail.com."
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/BuzWieslaw"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/wieslawbuz_poselnasejmrp/"
        ],
        "name": "Wies\u0142aw Bu\u017c",
        "phone_numbers": [
            "178537350",
            "606399511"
        ],
        "pos": "40.",
        "twitter_links": [
            "WiesawBuz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "lidia.burzynska@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Lidia-Burzy%C5%84ska-Pose%C5%82-na-Sejm-RP-961934963870520/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/lidiaburzynska/"
        ],
        "name": "Lidia Burzy\u0144ska",
        "phone_numbers": [
            "343224023"
        ],
        "pos": "39.",
        "twitter_links": [
            "BurzynskaLidia"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Parlamentarne Porozumienie Jaros\u0142awa Gowina",
        "club_short": "Porozumienie",
        "emails": [
            "stanislaw.bukowiec@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/people/Stanis%C5%82aw-Bukowiec/100002539099874"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Stanis\u0142aw Bukowiec",
        "phone_numbers": [
            "788722960"
        ],
        "pos": "38.",
        "twitter_links": [
            "Stan_Bukowiec"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "borys.budka@sejm.pl",
            "poczta@borysbudka.pl",
            "kontakt@borysbudka.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Borys-Budka-130423597034303/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/borysbudka/"
        ],
        "name": "Borys Budka",
        "phone_numbers": [
            "508606713"
        ],
        "pos": "37.",
        "twitter_links": [
            "bbudka"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "waldemar.buda@sejm.pl",
            "waldemarbuda.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/budawaldek"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/waldemarbuda/"
        ],
        "name": "Waldemar Buda",
        "phone_numbers": [
            "668890763"
        ],
        "pos": "36.",
        "twitter_links": [
            "waldemar_buda"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "grzegorz.braun@sejm.pl",
            "biuro.grzegorz.braun@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/grzegorz.michal.braun/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Grzegorz Braun",
        "phone_numbers": [
            "729882920"
        ],
        "pos": "35.",
        "twitter_links": [
            "GrzegorzBraun_"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "krzysztof.bosak@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/krzysztofbosak.mikroblog/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/krzysztofbosak/?hl=pl"
        ],
        "name": "Krzysztof Bosak",
        "phone_numbers": [
            "519115095"
        ],
        "pos": "34.",
        "twitter_links": [
            "krzysztofbosak"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "bozena.borys-szopa@sejm.pl",
            "biuro.warszawska.katowice@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/borysszopabozena"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/szboz/?hl=pl"
        ],
        "name": "Bo\u017cena Borys-Szopa",
        "phone_numbers": [
            "536466533",
            "323072109"
        ],
        "pos": "33.",
        "twitter_links": [
            "BorysSzopa"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "piotr.borys@sejm.pl",
            "lubin.biuro@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/borys.piotr"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/pborys.facebook/"
        ],
        "name": "Piotr Borys",
        "phone_numbers": [
            "570801918"
        ],
        "pos": "32.",
        "twitter_links": [
            "piotr_borys"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "kamil.bortniczuk@sejm.pl",
            "poselbortniczuk.biuro@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/kbortniczuk"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/kamilbortniczuk/"
        ],
        "name": "Kamil Bortniczuk",
        "phone_numbers": [
            "690143651"
        ],
        "pos": "31.",
        "twitter_links": [
            "KamilBortniczuk"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "joanna.borowiak@sejm.pl",
            "biuroposelskie.joannyborowiak@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/borowiak.joanna"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/joanna_borowiak/"
        ],
        "name": "Joanna Borowiak",
        "phone_numbers": [
            "603122315"
        ],
        "pos": "30.",
        "twitter_links": [
            "borowiakjoanna"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "jerzy.borowczak@sejm.pl",
            "jerzyborowczak@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jerzy.borowczak"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/jerzy.borowczak/"
        ],
        "name": "Jerzy Borowczak",
        "phone_numbers": [
            "518455405"
        ],
        "pos": "29.",
        "twitter_links": [
            "jerzyborowczak",
            "BorowczakJerzy"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "rafal.bochenek@sejm.pl",
            "biuropisu@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Bochenekrafal"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/bochenek.rafal/"
        ],
        "name": "Rafa\u0142 Bochenek",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "28.",
        "twitter_links": [
            "RafalBochenek"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "mateusz.bochenek@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/bochenekmateusz"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/bochenek.mateusz/"
        ],
        "name": "Mateusz Bochenek",
        "phone_numbers": [
            "326071639"
        ],
        "pos": "27.",
        "twitter_links": [
            "m_bochenek93"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "marek.biernacki@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/biernackimarek/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marek Biernacki",
        "phone_numbers": [
            "586206168"
        ],
        "pos": "25.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jerzy.bielecki@sejm.pl",
            "biuroposelskiejanow@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Jerzy-Bielecki-409401675923114/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jerzy Bielecki",
        "phone_numbers": [
            "158739407"
        ],
        "pos": "24.",
        "twitter_links": [
            "JerzyBielecki2"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "magdalena.biejat@sejm.pl",
            "biuro@magdalenabiejat.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/magdalenabiejat/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/magdabiejat/"
        ],
        "name": "Magdalena Biejat",
        "phone_numbers": [
            "536031355"
        ],
        "pos": "23.",
        "twitter_links": [
            "MagdaBiejat"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Ko\u0142o Poselskie Konfederacja",
        "club_short": "Konfederacja",
        "emails": [
            "konrad.berkowicz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/KonradBerkowiczPL"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/konradberkowicz/"
        ],
        "name": "Konrad Berkowicz",
        "phone_numbers": [
            "123877838"
        ],
        "pos": "22.",
        "twitter_links": [
            "KonradBerkowicz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "pawel.bejda@sejm.pl",
            "bejda.biuroposelskie@gmail.com",
            "pawelbejda@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/bejdapawel"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Pawe\u0142 Bejda",
        "phone_numbers": [
            "575648850"
        ],
        "pos": "21.",
        "twitter_links": [
            "pawelbejda"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "mieczyslaw.baszko@sejm.pl",
            "biuro@baszko.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/mkbaszko"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Mieczys\u0142aw Kazimierz Baszko",
        "phone_numbers": [
            "856670264"
        ],
        "pos": "19.",
        "twitter_links": [
            "baszkobaszko"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "barbara.bartus@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Barbara-Bartu%C5%9B-Pose%C5%82-na-Sejm-RP-122099837892500/"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Barbara Bartu\u015b",
        "phone_numbers": [
            "183520113",
            "666016999"
        ],
        "pos": "18.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Polska - PSL, UED, Konserwaty\u015bci",
        "club_short": "KP",
        "emails": [
            "wladyslaw.bartoszewski@sejm.pl",
            "bartoszewski.biuroposelskie@hotmail.com",
            "monika.partyka@hotmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/WTBartoszewski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "W\u0142adys\u0142aw Teofil Bartoszewski",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "17.",
        "twitter_links": [
            "WTBartoszewski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "ryszard.bartosik@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/ryszard.bartosik.7"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Ryszard Bartosik",
        "phone_numbers": [
            "887102109"
        ],
        "pos": "16.",
        "twitter_links": [
            "bartosikryszard"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "piotr.babinetz@sejm.pl",
            "biuroposel@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/BabinetzPiotr/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Babinetz",
        "phone_numbers": [
            "134364023"
        ],
        "pos": "15.",
        "twitter_links": [
            "PiotrBabinetz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "zbigniew.babalski@sejm.pl",
            "biuro-elblag@wp.pl",
            "zbigniew_babalski@poczta.onet.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/zbigniew.babalski"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zbigniew Babalski",
        "phone_numbers": [
            "556415899"
        ],
        "pos": "14.",
        "twitter_links": [
            "ZBabalski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tadeusz.aziewicz@sejm.pl",
            "biuroposelskie@aziewicz.pl",
            "biuroposelskie@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/aziewicz/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Tadeusz Aziewicz",
        "phone_numbers": [
            "586618584"
        ],
        "pos": "13.",
        "twitter_links": [
            "taziewicz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "urszula.augustyn@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoslankaUrszulaAugustyn"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Urszula Augustyn",
        "phone_numbers": [
            "668218797"
        ],
        "pos": "12.",
        "twitter_links": [
            "urszulaaugustyn"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "marek.ast@sejm.pl",
            "biuromarkaasta@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Marek-Ast-Pose%C5%82-na-Sejm-RP-1594697534132241/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Marek Ast",
        "phone_numbers": [
            "683230770"
        ],
        "pos": "11.",
        "twitter_links": [
            "marek_ast"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "iwona.arent@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/IwonaArent/?hc_ref=PAGES_TIMELINE"
        ],
        "gender": "K",
        "instagram_links": [],
        "name": "Iwona Arent",
        "phone_numbers": [
            "895279626"
        ],
        "pos": "10.",
        "twitter_links": [
            "iwonaarent"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "jan.ardanowski@sejm.pl",
            "jkardanowski@wp.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/jkardanowski/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Jan Ardanowski",
        "phone_numbers": [
            "566862808"
        ],
        "pos": "9.",
        "twitter_links": [
            "jkardanowski",
            "jkardanowski"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "tomasz.anisko@sejm.pl",
            "tomasz.anisko@partiazieloni.pl",
            "karolina.nowak@partiazieloni.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/AniskoZieloni/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/tomaszanisko/"
        ],
        "name": "Tomasz Ani\u015bko",
        "phone_numbers": [
            "514027600"
        ],
        "pos": "8.",
        "twitter_links": [
            "AniskoTomasz"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "waldemar.andzel@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/waldemar.andzel"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Waldemar Andzel",
        "phone_numbers": [
            "323600526"
        ],
        "pos": "7.",
        "twitter_links": [
            "AndzelWaldemar"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "adam.andruszkiewicz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://pl-pl.facebook.com/andruszkiewicz.blog"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [
            "https://www.instagram.com/adamandruszkiewiczpl/"
        ],
        "name": "Adam Andruszkiewicz",
        "phone_numbers": [
            "510125565"
        ],
        "pos": "6.",
        "twitter_links": [
            "andruszkiewicz1"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Pose\u0142 niezrzeszony",
        "club_short": "niez",
        "emails": [
            "zbigniew.ajchler@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Zbigniew-Ajchler-1771220979771719/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Zbigniew Ajchler",
        "phone_numbers": [],
        "pos": "5.",
        "twitter_links": [
            "zbigniewajchler"
        ]
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "romuald.ajchler@sejm.pl",
            "biuro.romualdajchler@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/Romuald-Ajchler-112171296857610/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Romuald Ajchler",
        "phone_numbers": [
            "672547213"
        ],
        "pos": "4.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni",
        "club_short": "KO",
        "emails": [
            "piotr.adamowicz@sejm.pl"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/AdamowiczPiotr/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Piotr Adamowicz",
        "phone_numbers": [
            "517426537"
        ],
        "pos": "3.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Koalicyjny Klub Parlamentarny Lewicy (Nowa Lewica, PPS, Razem, Wiosna Roberta Biedronia)",
        "club_short": "Lewica",
        "emails": [
            "rafal.adamczyk@sejm.pl",
            "bp.rafal.adamczyk@gmail.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/WspolnieDlaZaglebia/"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Rafa\u0142 Adamczyk",
        "phone_numbers": [
            "797279236"
        ],
        "pos": "2.",
        "twitter_links": []
    },
    {
        "club_long": "Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107",
        "club_short": "PiS",
        "emails": [
            "andrzej.adamczyk@sejm.pl",
            "adamczyk@biuroposelskie.com"
        ],
        "facebook_links": [
            "https://www.facebook.com/PoselAndrzejAdamczyk/?fref=ts"
        ],
        "gender": "M",
        "instagram_links": [],
        "name": "Andrzej Adamczyk",
        "phone_numbers": [
            "122579032"
        ],
        "pos": "1.",
        "twitter_links": [
            "amadamczyk"
        ]
    }
]
